美國民主黨初選民調 Sanders 25%領先 其他人13-15%

美國兩項最新公布的民意調查顯示，立場偏左的參議員桑德斯(Bernie Sanders)在民主黨總統候選人支持度領先其他對手。紐約前市長彭博(Michael Bloomberg)支持度上升，與前副總統拜登(Joe Biden)相當接近。

根據美國全國廣播公司(NBC News)與《華爾街日報》聯合進行的調查，桑德斯的支持度是27%，與1月時調查比較大致不變；拜登的支持度為15%，大跌11個百分點；彭博則有14%支持，升5個百分點；沃倫(Elizabeth Warren)的支持度為14%，跌1個百分點；在艾奧瓦州險勝桑德斯的印第安納州南灣市前市長布蒂吉格(Pete Buttigieg)的支持度為13%。

另外，路透(Reuters)與Ipsos同日發表另一項民調，桑德斯的支持度是25%，與上周調查時升5個百分點；彭博則有17%支持，上升2個百分點，超越拜登的13%，後者支持度跌4個百分點；布蒂吉格的支持度為11%，沃倫只有5%。

另外，彭博周二公布涉及金融領域的競選政綱，包括加強限制金融企業的交易活動及保障消費者權益，推動容許更多美國人使用金融設施的安排，以及打擊金融犯罪等。

咁侵應該更加連任在望？

坐定粒六

係
基佬跑出反而驚

咁民主黨準備收皮啦

Goldman 前ceo都開聲批評sanders
Sandrrs出選
Wallstreet 應該含淚撐侵侵

桑德斯其實係咪就好似英國工黨嘅郝爾彬咁

是旦啦

仲痴線啲
擺明老左

咁仲舉唔舉美國旗好

舉

上屆或者得既
今屆不了仲衰過基佬

有 mini mike 吓

侵2020 100%

牙桑都78仲咁chur

馬拉嗰位94都仲好精神

習種：屌你老母又四年

其實我怕中間搖擺洲trump會輸，上次好多搖擺洲係險勝

分分鐘未到投票日先打柴

warren sanders+其他candidate早兩日怒屌bloomberg話佢以本傷人

哩條片好多人講

當年唔少Sanders D選民含淚投左阿侵

狗咬狗骨永遠都係最好睇侵侵唔洗開聲已經一堆黑材料

Sleepy Joe同奶支Bloomberg 票源真係好相近
應該會攬炒

咪on9,佢地係唔投
點會走去投Trump

屌你老母諗起香港班泛民果時知道侵做總統又話死又盛

係加州，有得投票，但我投比侵侵應該冇乜用。個個都投民主黨

未必
格食格
呢條老左同玩共產冇分別
反而最得低下階層支持

9估，我覺得根本係同一系人
見biden唔撚掂，彭博先自己上
對佢哋sanders上場可能仲大撚鑊過侵侵

有

因為實在太討厭希拉莉...同有人寧願投比民建聯都唔比香港民主黨一撚樣
同埋有D草根票係咁樣流左去Trump
Trump好吸引到D草根白人支持
左派草根同右派草根可以咁樣合流

sanders根本比希婆洗橫手整走

望落仲好後生

反而我想 Warren 出線

共和黨最大優勢係佢地支持者唔會扭計, 投死共和黨就認黨唔認人, 同埋共和黨本身紀律好, 內鬥極都好快完唔會壞大事

無跟開 想問下 Elizabeth Warren 點解跌到咁低？

桑德斯
對香港來講應該 都係好人選?

反中共
仲有大愛 果類野

我都覺佢好過sanders 但佢個feel太好恰

thanks to CNN, the hype was gone since the smear campaign against Sanders started

但佢會令美國收皮
自己諗

只係網絡都落咗 4x millions本, 估計去最後所有競選工程係會用 2 個 b ，跟本係為上台辯論

其實party caucus 班人係咪prefer Biden?

都唔熟
感覺係n頭唔到岸
即係，個個覺得佢幾好
但當佢1st choice既唔多

sorry
如果咁樣分析仲難估
傳統民主黨人好憎Sanders
如果咁樣分析, 一樣有人含撚投比Trump

對於傳統既民主黨人
佢地既定位係接近Trump既經濟政策, Sanders果套根本係福利主義

始終侵先夠顛同唔案常理出牌
咁先治得住中共班契弟

因為joe唔掂，mini mike係dems推出來頂住班左膠

Sanders 同佢理念最近, 但人地係教主, 人氣由上次選舉帶到依家, 搶晒佢D支持者, 至到佢失去大量傳媒曝光率, 講真, 你好難打得贏教主 我識D美國 friends個個都Sanders Sanders, 又多潮人藝人支持

有得投票一定要投，個個都覺得自己得一票冇乜用所以呢十幾年蛇齋餅糉先贏到

CNN嗰陣好多人屌
但會唔會其實曲線救bernie

見Twitter 有人話佢反中共係扮居多
實際上唔係咁反
佢本身都係buy 中共嗰套大政府
好多人屌佢根本共產主義者嚟

點解冇用

但得佢立場係反共

Biden 同 Bloomberg 奶到爆

海量smear campaigns話佢喺某啲Issue彈出彈入
加埋CNN錄音流出同Hilary助攻
啲票走哂去Bernie到

邊個選都輸
留力4年後

唔撚會啦
Sanders極左
侵偏右

連任都輸切腹啦

唔好係度單單打打
做下其他野啦

契丹全體支持trump

但就係而家d人favor更左嘅多
所以連傳統民主黨人都要間唔中學下bernie同sanders同扮認同佢地立場
好難講

Winners take all
諗成區議會咁上下

Trump Four More Years!

Sanders應該冇...

投票要睇有冇用?

真係唔知邊個教你.

唔按常理出牌因為佢無政治智慧
佢喺香港嘅話 係陳百祥嗰種人

希婆係咁屌票 抵輸

不過你都有道理
起碼最左嗰班就無論點都唔會投侵

佢話自己社會主義者嚟

好多人反中共得把口

係得侵侵真係做

有嫁, 你睇吓我上面條link, 有10分1 Sanders支持者投左比Trump
極左同極右都唔緊要, 當年勁多人含撚, 最緊要共同敵人係希拉莉
上次我見Sanders D fans見到希拉莉贏左Sanders真係好撚嬲, 直頭係狂怒, 最後投晒比Trump
不過多數呢D人都係唔多識政治同經濟, 但最緊要係一點, 反精英

兩個都好受草根支持, Trump因為講既野粗俗同反移民, 另一個係福利

講到佢變牙叻

sanders好似都係反支

Republican呢班離地脫節廢老靠electoral college 先有個presidency 同香港功能組別無分別 Popular vote 輸成幾百萬

舉
係美國人支持我哋
兩黨支持都好緊要

佢特登咖

睇art of the deal

佢直頭共產主義咁

呢啲叫Democratic socialism 啫
福利主義唔係共產 北歐好多國家都係咁
美國嘅話係班商家唔buy啫

將做生意種手段放落政治度係咪on9

Work就得啦

加上上界比人踢爆希拉里用下流手段推走sanders
今次sanders真係光環加身

有陰毛論話Bloomberg其實唔係想做總統，佢出嚟嘅目的係打擊最左嘅Sanders同Warren。其實佢係想推Hillary上，自己做副，另一個可能係推gay Butt做Hillary副。

work就唔會啲盟友個個唔聽你講啦
好似南泡咁當年為左你裝薩德不惜得罪支那
依加仲敲竹杠要多五倍軍費

呢啲係work喎
只係好多美國人唔鍾意佢用咁既手法而成日屌佢

咁反面未
睇耐d先啦

根本出到名嘅Progressive liberal人選得大熱Sanders同埋其次Warren
近中間嘅 (hilary, biden, bloomberg) 一直都唔想Sanders選到
可能諗住幫佢地玩玉石俱焚

民主黨真係內鬥內行歷史又重演

國際之間唔會直接反面
但開始埋支那堆已經話你知咩事啦

共和黨陣型其實都有班人不滿侵

好似台灣咁
兩黨都垃圾嚟
係揀舊無咁臭既屎only

是撚但啦 肯打柒支那就得

但係共和黨支持者冇咁搖擺比較簡單

比Sanders選到會變 The People Republic of America

投贏有錢收？賭錢咩
你中意邊個咪投邊個

snders咪即係第二個charter

美國政治從來都是由Deep State控制。佢地一定會全力阻止Sanders。Sanders出到線的話係有機會贏Trump，因美國年青人同顔色選民大部份已左毒已上腦。
Deep State係絕對不會冒風險讓Sanders代表民主黨出戰。

前排有人開埋聲叫impeach trump
好似耶撚background

Sander
Bloomberg
Biden

三個我揀Sander
真老左好過
奶共假左

真左翼好過假左翼
不過用左翼思想治國
多數都無好下場

美國笑話：民主黨民調

咁佢係左翼
信共產的左翼唔出奇
今日的中共仲叫自己做共產同社會主義先係問題

如果我係美國人我會鍾意Sanders，但對於香港人同對抗中共，選佢對我地有壞處
Sanders強調既野會令美國用錢更慎重用黎搞福利同埋更孤立，美國人錢要用響美國人身上，就更加唔會響外交活動上輕舉妄動話唔定為左保持經濟而唔敢直接攻擊中國

社會主義同共產主義係撚一樣

Biden bloomberg 只會幫生意佬出聲
所以9成9奶共

共產超人，身家幾千萬同你講要共產

侵侵有晒政績
做實事

祝福佢連任成功

推gay Butt做Hillary副

哩個諗落最可能

全世界民主都係㗎啦，係連登仔先要非黑即白，要100%啱自己心水先投

希望班友咪撚再鞭你屍，月經post咁得閒就彈出黎，好煩。

法爛西果隻兩輪投票制即情係迫選民食屎

總之中共一定要亡

事實黎因為工人階級接受唔到希拉里
寧願要Trump

d盟友廢要黎把撚
叫撚住唔好用華為都要衝埋去

記得今日有活動呀

加拿大？北歐？

你班友真係唔識嫁喎
提出要改善福利，全民醫療同免費教育都比你地講成共產

多謝
我其實好早就道咗歉認咗錯（應該#1000以內）

全民醫療? 你知唔撚知美國醫療好撚柒貴
邊個比錢埋單? 講就容撚易

表達自己意向唔得？

大政府有咩唔好
北歐、加拿大咪又係個個搶住去
香港作為世界最自由經濟體，你生活又何曾幸福過？
都2020年，仲有人覺得市場自由同公民權利係有關

sanders都叫共產？咪人講你又講 北歐都行緊社會主義啦
trump搞healthcare搞到一pat屎咁先比socialism有機會上位
不過而家睇個勢應該會逼biden+bloomberh/pete收皮唔比sanders上

皇上，依小人愚見，蠻人首領已老態龍鍾，不知養身，常徹夜批公文，至晨方眠，遠不及皇上龍體安康。
另觀其飲食，乃以下等饅頭配大魚大肉，亦遠不及皇上御膳房之精緻華美。
故此，小人大膽猜測，蠻人四年內必體衰而歿，皇上不必擔憂。

卿家所言甚是！朕乃萬歲之軀，豈會與蠻人較一日長短。來人！贈黃金百兩！

謝皇上

係美國就俾人當係極左

社會主義同共產主義有少分別

個70%富人稅法爛西咪奶晒野

係西雅圖 一定投Sanders

利申: 民主黨鐡票

即係Sanders主張慳自己錢派比美國人, 但係TRUMP識係外面搶人D錢再派比美國人!! 識開源點都好過剩係識節流

咪就係好撚柒貴所以政府要幫手
美國因為冇free healthcare好多窮人唔敢睇醫生 又有好多因為醫療債破產

你都知美國醫療係畸形
所以就係要拉返個唔合理既價格落黎

中共根本只係獨裁，唔係共產

美國偏左就當極左
民主黨明明同商家大把關係，都講成偏左，共和黨就右
美國成個光譜都太右

的確係唔錯的成功例子
其實我係同情左翼同有時係傾向左翼
所以如果我係民主黨
寧願出Sanders

係Twitter 見過移咗民去歐洲既中國右翼話歐洲太多限制，所以資訊科技先輸俾美國

Trump有乜野政策派到比普通平民?
又trickle down economics?

其實係香港社會問題
香港左派多數比人當成親支那共產黨
又或者係行極左的共產主義
但其實好多連燈仔係左傾
之前有post講政治立場計算
都好多人係左傾

Sanders 仲清醒過你班連登仔
人地93年就投反對比中國最惠國待遇，
00年就反對同中國建立永久性正常貿易關係，
可惜兩次都比國會過左，中國先崛起到。
05聯同其他議員提案要廢除永久性正常貿易關係，
可惜唔成功。
同期高登仔仲係到講緊祖國強大，憑咩反Sanders

美國人均醫療支出絕對高過其他有免運醫療既國家
你咁講正係睇到問題表面，冇諗到點解係咁
醫療貴好多原因，但其中一個主因係因為冇alternative，你病一定要睇私家
咁睇私家因為可以好貴，所以個個人都要買保險
當個個有保險醫生就會charge 到盡，因為病人唔會Care true cost
但係慢慢保險公司都會加保費，一路惡性循環落去，所以醫療成本一直升
要break呢個cycle 一係有全民醫療提供alternative,即係唔一定要比私家禁住搶，或者將所有成本比返病人
好明顯後者係唔可行，所以只有前者可以做

大學教育真係唔應該免費

如果我係美國人 一定揀sanders

但我係香港人 我會想侵當選
撚中國撚得好爽

我都覺
而家初選得番Joe 同 Bloomberg 奶共

但佢既大得好痴線
而且會財赤爆機
然後全社會重稅

其實你岩
美帝光譜係偏右
香港如有唔計死都要撐支那共產黨
仲右過美帝

更正：我講人均支出表達得唔好，其實想講美國醫療佔GDP %高過其他有免費醫療既國家

咁美國當年要marshall plan救班歐豬做乜鳩
由佢地變共產等自己一個打哂算囉
要打梗係盟友越多越好啦

啱呀 樓上唔少人亂咁迷侵
侵有個好大嘅缺點 就係會為錢出賣其他人
例如Syria 班庫爾德族

所以只要初選 Joe and Bloomberg 輸到仆街

就可以食番花生

因為美國學債問題又係極嚴重

民主去選有乜問題先
我覺得美國人如果想認真咁行左翼路線試下
而又令到社會普遍認同
係大選贏到
成件事無問題
反正衰左會修正

扮？佢199x年已經反緊同中共貿易
黃絲過好多兒登仔呀

歐洲果堆左翼國家大學入學率都係得4x%

但絕對唔應該咁貴
德國全面free college添
美國個個後生既爭落成身學債點會對社會有希望

只係其一
條友成個人人格有問題 個底花到仆街
又破產 又包二奶 又有幾單俾人告強姦 又種族歧視 又唔交稅 用納稅人錢瘋狂打golf

其實比Sanders 讀到有個好處
就係Twitter 5毛冇得再話美帝 healthcare 差
嗰啲5毛圖有排勁多

要矯枉就必須過正
到時自由會有共和黨制衡, 然後讓步去返合理水平
一開始叫價高d冇所謂

啱 上面班侵粉好得人驚
美帝搞好本土經濟
對打支共都好有幫助
最驚 Bloomberg 贏到就大鑊

啱 成日有堆5毛針住呢點嚟攻擊巴絲

依層我又覺得冇所謂 做總統唔需要選聖人
做到野就得, 佢私德係點唔重要

係呀 到時自然會調低

美國大學學費唔咁貴點係募兵制下搵人當兵

歐洲國家一來大學入學率低，二來都放棄防務先可以咁玩

有手足還押5個月今日上庭

應該 ok 啦
佢反咗中共起碼廿年
好有遠見

個人認為大政府只會適合小國寡民，上億人口大國要行大政府而又有效率係民主政體下好難做到，EU情況有辦睇

當兵還學債又幾創新 第時香港可以諗下

美國當兵免費讀大學架

共和黨有好多比佢有能力嘅人
Trump連fox news 啲民調都俾人投支持impeached

唔知 身邊冇人當兵

但我鍾意睇佢撚狗

侵侵=救世主

而家wall street個班嚇到賴屎架啦
起勢比錢揾人唱衰sanders 各大美國media一致唱淡同不斷試推alternative出黎

有蜥蜴人基因特別勁
侵侵都係

我知呀，但你唔投，dems 又嘈贏選票輸大選

Soros

唔好再呃自己話咩傳統唔傳統
sanders已經贏左iowa同new hampshire初選唔係民調咁簡單

好多野係path dependent
對落四年美國以至全世界
首要任務係打爆中國

社會實驗等多幾年啦

trump百年一帝 唔投佢真係美帝人民損失

咁香港就玩完 如果sanders上任

當兵先讀得起大學嘅話，女人點算
雖然話女人都可以當兵，但quota一定少㗎喎
同埋香港真係獨立到嘅話，有必要行徵兵制，最少都要全民軍事訓練

睇過下sander立場係社會民主主義，依家係貧富懸殊極高既美國，可能跑出過埋trump都唔奇

應該話當完兵退役後可以免費讀啲2，3線大學

做軍官就調返轉，一係讀西點，印第安納波利斯果啲軍校，一係好似前國防部長馬蒂斯咁讀緊大學已經報軍官預備團

不過今年都未過到
搞掂今年先，武漢肺炎

其實上次選舉如果唔係推希拉利出去sanders 贏面都唔細

點推?,今次民心所向
學上次咁洗橫手, 連2024都唔洗選

咪不斷試緊水位 最新熱捧mckinsey出身 極少admin經驗既gay佬兩場初選都排第二
加埋bloomberg biden啲票其實夠贏

美國人未必係咁睇
你係香港人緊係想侵繼續喇
我都係
但如果呢一刻我係美國人
應該真係煩緊會投比侵定Sander
Btw 唔覺得Sander 係假反支共
我覺得佢係真反支共
彭博果d就係扮

所以民主黨初選
對香港人的博弈黎講
最大結果係Sander 跑出
起碼一定會有人反支共先

侵=有能力反支共
Sander= 可能無力反支共
彭博=奶共

一來點解一定要讀大學

二來有權利就有義務，美國你可以借錢讀書，再唔係讀好啲攞獎學金

三來美軍大把女兵

Medi care for all, college edu for all邊撚個找數呀? 答我。

資本主義根本係只為富人服務，adam Smith既無形的手只係理論同樣平等平權都係富人先有

貧富懸殊愈來愈大之下, 美國人只有走向社會民主主義，由其係年輕人，唔好講到左傾就一定係共產 北歐就係好成功既社會民主主義體制。 FF過其實香港都有能力咁做，但需要公平既選舉，有效既政府。

可能睇返北歐，大家找數

芬蘭醫療好似就黎爆煲

呢班人一係政治白痴，一係鬼
自己揀

極左共狗都有咁多人投
美國d左膠好痴線

美國女兵為讀大學嘅話通常都做文職
YouTube 有對日本仔夫婦，個女嘅係美國鬼妹
未結婚之前，喺美國空軍文職
佢話只係單純為咗免費讀大學
基本軍訓完之後，就調咗去日本空軍基地

wall street最終手段: lee harvey oswald

Jun and Rachel

而家情況係 保險公司仍然賺緊大錢
所以sanders都會同時收有錢人稅黎幫補
同埋醫療問題唔止係邊個比錢，最重要既係比幾多錢
就算free for all國會唔過 折衷方案就會係有個叫public option 即係你可以繼續用私人市場既保險 同美國政府同時會有個plan比啲窮人選擇
變相會拉低左私人市場保險價錢同醫療費用

出呢條廢老民主黨輸鳩硬

你考到嘅話，哈佛都得
之前嗰個韓國裔太空人，就係做完海軍陸戰隊之後
考入哈佛醫學院

試吓港共話Medi care for all, college edu for all
應該冇人會反

我由2016年sanders同hillary選已經留意

如果民主黨任何一個establishment候選人贏初選, Donald trump應該就會順利連任

但如果bernie sanders同trump選, 我估bernie贏, 之前做好多1on1 match up民調都顯示bernie係最強候選人

奈何主流傳媒唔肯接受現實
要夾埋民主黨建制打壓bernie

你覺得西方奶共既人，
係因為咩原因奶共？

為理念？人民幣咋

納稅人找數囉
乜宜家睇病讀書免費嫁？
同埋免費醫療最重要係drive down the cost
上面我已經解釋左，有興趣拉返上去睇

Trickle 到2046都未到

特登搬去搖擺州投

cut food stamp cut healthcare

國債已經去到23兆
還條撚

中共係極左
你講乜嘢？
有民族主義就唔係左？
北韓唔係左？
越共唔係左？
赤柬唔係左？
桑地諾民族解放陣線唔係左？
委內瑞拉查韋斯主義唔係左？

又來"nOt ReAl SoCiAlIsM"？

係, 所以trump最唔想遇到一定係bernie

因為兩個都係民粹

左有政治既左
即係排外反移民擁護人權
有經濟既左
講工人權益、民粹甚至計劃經濟
而家中共只係玩獨裁同利益集團既財閥
邊忽左？

更正應該係唔反移民同唔排外

#FeelTheBern

中共嘅國家資本主義
源於列寧在位初期嘅「新經濟」
達到社會主義前嘅一步
讀多啲書先話唔係左啦
都唔知你係咪中大社科左膠
一邊講「時代革命」一邊支持社會主義
NoT rEaL sOcIaLiSm!

冇留意一個月左右, 點解bloomberg既支持率高左咁多? 一直以為佢都係得啖笑

你信，條友信穌聯個套，當年重去個到渡密月

洗好多錢做政府宣傳

各位都話Sanders反中共，其實數嚟數去佢都係以本土勞工權益角度，為保職位而反對同中國嘅自由貿易協議，only

有冇更多佢對中國/中共嘅直接評價/行動可以參考？

加州投俾trump真係純表態

共和黨喺加州連宣傳都廢事

個個咁諗咪冇用 叫多d人一齊投trump咪有用

邊只咁簡單？

死左膠
陷香港同臺灣於不義

Bernie Sanders當年撐過蘇聯、古巴、尼加拉瓜同委內瑞拉左翼暴政又唔見你講？

咁你講黎聽下

Sanders連羅斯福一成氣魄都冇
人地羅斯福左得來 (New Deal係好社會主義)
又出兵打敗納粹、日帝
拯救全世界
Sanders呢啲極左敢咩？
佢班極左選民有啲抹黑香港抗爭係CIA政變添
不過連登啲左膠唔撚承認㗎喇

trump都只係以美國就業角度反中共”ONLY”

Sanders反共？
佢撐蘇聯、古巴、尼加拉瓜同委內瑞拉左翼暴政
連譴責馬杜羅獨裁都唔敢
反共？
笑話！

你好叻讀好多書 留名睇幾時中國會變新經濟真共產

但係從Trump嘅中東行動，明顯見得出佢屬於強硬派，加上又真係肯同中其打貿易戰，Sanders上台後又有冇咁嘅魄力？

你都白痴
正正就係佢只講經濟先搞到支共麻撚煩
支共既合法性只在於佢既經濟能力,比到飯班支那豬食
連呢樣都冇埋就收得工

唔通好似Obama把口講唔好咩

正解

做乜民主黨搞到好似英國labour咁越黎越左
之前都個十幾年已經左咗好多啲人已經接受唔到

我講乜?
我講"中共根本只係獨裁，唔係共產"
講緊獨裁先係最大問題
中共最大目的只係鞏固自己權力

咁係唔係等於"左"就係獨裁?

社會民主主義係容許自由經濟
靠自由經濟下產業多元支撐龐大稅收同福利開支
社會主義係話政府權力絕對
唔承認私有財產
政權利益壓倒個人權利
Everyone subordinates to the state
本身就反民主

佢班真心信共產,乜柒都平等
仲癲過支共 分分鐘係第2個波耳布特

如意算盤係咁, 但美國好難可以迫到人退

你估係中共叫人歸邊就歸邊咩

如果係得, 上年trump都贏唔到共和初選

美國後生畀社會主義洗晒腦
好難講

Sanders 係內政政客嚟
佢上任香港咪少左幫手

繼續否認啦
左膠P牌仔
幫卡斯特羅掃墳墓去吧

trump除左中共, 仲有搶邊個錢?
同埋trump係幫有錢人減稅
所以唔係派錢俾美國人
係幫美國有錢人慳錢
一般人冇好過

係
左就係獨裁

加州變紅州

btw sanders 可以話喺香港本土派最值得參考嘅model

示範點樣以一群小眾死忠挑戰政治權力最高王位

其實美國同大陸一樣
冇錢冇保險都係冇得睇醫生
好多美國人因為冇錢而病死
先進國家應該得美國係咁

呢個post好需要有人幫大家清concept

可唔可召喚沈教授開個政治101

表面上全部人都減稅，實際上愈有錢減愈多
變相窮人加稅

心聲

窮到無錢係有政府醫療 無錢睇醫生個D 係中下階層
你搞錯曬

美國的確有舊叫「政府醫療」既野存在
但現實上係同美國窮人既需求差距極遠
政府對醫療市場更多既介入係必須

真

連登係寧右勿左
只要有「反左膠」三隻字
奴隸制、新納粹都大把人支持

但反到香港佢地又唔撐李梓敬喎

支持

去左邊個平行時空？
民主指數、人類發展指數最高既國家，全部都係社會主義國家黎 加拿大、北歐、西歐、台灣...

右翼國家香港、新加坡、俄羅斯、中東，全部都威權

Fed既medical 係無copay架 仲點唔夠?
過左收入個D 下下睇醫生硬食幾十蚊copay tim 呢一班人先最慘

一人一票將加州變紅州好過

咁你係咪覺得要維持而加既天價醫療先 ？如果唔係，就始終係要政府介入去拉低返私人市場個價格 全民醫保當然係一個方法

香港獨立左都應該做社會主義國家
台灣已經開始行緊

Sanders立場偏左？
極左下話
情願揀 yang2020 好過

Yang依種商家佬一定奶共

自己睇PragerU啦
法西斯主義係社會主義嘅其中一種
一樣係國家政權至上
個人權利私有財產不文一錢
法西斯主義創始人Giovanni Gentilé都係社會主義者
墨索里尼後生都係社會主義者
上臺後都係派福利玩民粹
根本係左翼多過右翼

當年咪又係咁講
但個subject係trump咁解

蘇聯、中共、北韓、古巴、越共、赤柬、安哥拉、埃塞俄比亞、尼加拉瓜、委內瑞拉......

嗰個擺明共諜啦

又幾多連登仔真係知Sanders知platform?

其寶佢主打universal healthcare，根本係美國依d先進經濟體，一早就應該有，一D都唔激進。

Warren輸係因為兩面不是人，又唔係主流黨人，又唔夠Sanders radical。而Bloomberg係主流黨人/民主黨右派棄保Biden既結果。

就靠你？

北歐所謂好成功
唔關晒社會民主事
英國六七十年代一樣試過但失敗
北歐唔使係軍事強國 金融經濟中心
包袱完全唔同

我唔同意一嚟就用全民醫療依啲極左嘅經濟政策去解決問題。

我認自己對依個議題唔係好清楚，唔清楚有咩折中嘅方案。但我唸可唔可以慢慢起多啲公營醫院提供較平嘅醫療服務，提高供應增加競爭，嚟降低醫療服務價格。
而唔係一嚟就抽有錢人重稅，慢慢啲有錢人就會傾向多啲投資去外國，之後稅率上升但稅收無顯著嘅提升，唔夠稅收去維持社福制度。

而且我主觀覺得依種過度依賴重稅嚟cover社會福利嘅國家好唔穩陣，只要有啲咩人口老化嚴重、金融危機、天災人禍，一影響個稅收，個制度好易就會崩潰，什至陷國產。
近年加拿大同芬蘭醫療制度崩潰，社會主義委內瑞拉破產，就係例子

有無解釋？
我唔見有相關資料

共產主義失敗，但社會主義係西方行之有效。反而未見過有生活質素高又有人權既右翼國家

之後一早睇到啦
係班友死咬住

你諗下好喇, 你睇下上屆輸幾撚多
連共和黨自己都放棄係加州拉票啦

有d野唔係你就唔係你

勁到列根咁未紅囉

佢台裔都冇出過聲提下香港台灣就知信唔過

桑德斯對中國好似狼過侵侵

列根時代未紅左囉 49比1

你依隻「左即是右，右即是左」
既論調真係好奇怪
如果形象夠親近基層、「民粹」就係左
咁Trump係咪左？
咁你究竟係反左定唔反左？

咁你不如先定義何謂「左」「右」

sander贏好過bloomberg贏

bloomberg奶支共, sander起碼話明會針對中國

呢層當然係慢慢啦
宜家根本冇政府醫院
起得黎都三幾年
所以一定係慢慢開放
愈多政府醫院，政府同病人就愈高議價能力，變相醫療成本更低
最後好可能係比宜家更低成本達到全民醫療

你話"左就係獨裁"
佢既例子已經證明你既說話係錯啦

屌你班 19 iBanker
含撚投Trump啦屌你老母

基佬跑出係考驗緊美國嘅政治正確

香港人無知
畀白左洗腦
唔怪得

社會主義唔等於Social Democracy
唔係偷換概念

哎喲
踩親左膠條尾添

社會民主主義係由社會主義修正出黎
算係社會主義既一種

正正就係社會主義係西方被馴化，係民主制度同資本主義市場框架之下既社會主義。

Mathematics is the mother of science
但科學唔係數學
唔好繼續偷換概念

回應下有邊個右翼國家係唔窮而又有人權，同點解 加拿大、北歐、西歐、台灣 係左翼國家但又唔失敗。

咁即係你其實接受到社會民主主義？

咁簡單既邏輯都唔識，仲好意思係度死撐

你講嗰堆通通係左右輪替
唔係一黨專政嘅左翼國家
你不如講下咁多個社會主義國家
有幾多個唔係又極權又飢荒又破產？

你係咪五毛來？

P牌仔五毛想話社會主義係好嘢
一定唔係自己友

你連社會主義本質就係反民主都唔識
睇多啲PragerU先好學人講嘢啦

全球首富Jeff Bezos創立既Amazon 連帶好多企業一蚊federal tax都無俾過 咁你覺得呢？

Bernie一早解釋晒啦 自己唔撚睇又係到問

我有話支持一黨專政個隻咩？
不嬲係支持「係議會民主制度及資本主義制度之下實踐既社會主義」
不嬲係講緊加拿大同北歐

美國係一黨專政咩?

一直都係講緊中共係獨裁，美國唔係
你就話"左"就係獨裁

條友講"左就係獨裁"已經柒左，之後就要死兜

全民免費醫療係好事呀
睇下古巴
睇下委內瑞拉
今日變成點？

慷他人之慨就有你啲左賊份

北歐行得成福利制度
因為人地係Social Democracy
容許自由經濟存在+收60~70%稅
唔係一黨專政
更唔係政府大晒壓倒私有權益嘅Socialism

兩個概念唔同嘅都唔識分就唔好拗
一係你捐晒成副身家出來做福利開支

社會主義係everyone subordinates to the state
Nothing beyond the state
私有財產唔尊重
個人權利更加唔使講
自己睇下蘇聯、中共、北韓、古巴、越共、赤柬、埃塞俄比亞、尼加拉瓜、委內瑞拉.....行社會主義攪咗幾多大饑荒大屠殺害死地球幾多千萬人先好講

有兩個人介紹你認識。一個叫羅莎盧森堡，另一個叫弗里德里希艾伯特。兩個都根正苗紅，前者仲要比列寧更加正統；但都反對一黨專政形式既社會主義。後者作為恩格思既好友，都反映左社會民主主義對馬克思道統既繼承。

睇過一篇文章係講social democracy同democratic socialism係兩個意識形態黎，有冇政治巴打有研究過

左唔一定獨裁
但絕大多數左翼國家都由「民主」變獨裁係事實
低B Academic Left好似你呢啲讀屎片嘅就係唔接受事實
返中大搵你班Soc Sci左膠圍爐開P啦

Rosa Luxemburg抵撚死啦
佢上臺嘅話德國變赤柬都似
普魯士軍人一早應該槍斃呢啲人渣左翼

係分裂，下半部同隔離州合併呀

連登左膠邊識呢啲嘢
佢哋最叻同白左+香港中大左膠一齊顛倒是非
玩cultural Marxism做暗共赤化香港

咁撚中意社會主義又唔肯搬去古巴/委內瑞拉
喺香港玩iPhone上連登鳩噏？
口裡說不身體好誠實

仲投咗胎係美國啦
依家係紐約做緊眾議員

你都識講係列根

班banker真係冇可能投Sanders

AOC
社會主義係乜都唔清楚就鳩噏嗰條Hispanic女
佢都係返波多黎各含柒好過

如果分3州 中谷一定係紅色

佢哋肯唔肯改投Trump又另一回事

一定會
因為Trump既時代都仲有得玩
Sanders班banker含定撚都得

含淚投侵咪得
民主有樣好
就係有得揀

仲有揀得唔好有得換
講真啊
係而加的西方社會
民主制度係憲法體制之下嘗試同實踐左咁耐
我相信唔會再出現希魔同大躍進呢d柒事

最多小柒好似冰島歐豬咁囉

可惜依家美國年輕人大多數都係好buy社會主義呢個concept

美國共產糕秘密黨員

實際上都好有吸引力
你係香港話要淨係抽地產佬稅
派多d公屋
都大把人撐

講起華爾街班banker玩左咁多年，唔排除有社會將會有種風氣清算佢地，由其係多左咁多紀錄片屌鳩佢地。迫不其及想睇下有咩新policy整治

但變相就係破壞咗原本嘅資本市場規矩， 更加係將自己嘅公民權畀政府任意濫用

都肯定要洗乾淨個籮柚畀pete

你睇吓Sanders講野個樣，就知靠佢對付支國死撚得

無辦法啦，當後生知道把富豪仆街逃稅（巴拿馬文件），中產後生仔交稅仲多過有錢佬。
仲有華爾街班banker呃錢，比如係08年個個房地產債，仲要奶共奶到呃埋班老人退休金，後生既sort of 強積金。

代入自己，比你知道香港富豪逃稅 你交既稅仲多過有錢佬，你既強積金比bankers呃晒（基金佬傭金都未計）， 又會點做呢 癲起上黎就會變左架啦

公民權畀政府任意濫用 美國國民會比呢樣野發生咩？

3權分立下，仲有第4權，仲有一啲民眾力量，照道理可以互相制衡

反而Texas越嚟越藍點算

又怪人個制度啦喎
百幾二百年嚟個制度都無問題
又話優良制度
突然比自己唔中意嘅人選到就話個制度唔得

輸打贏要真係好核突

更加唔好忘記民主黨再一次掌控美國嘅話 槍權都凍過水

因為左翼就係反民主
睇下佢哋以前幾撐蘇聯、古巴、越共、赤柬、委內瑞拉就知
否認赤柬大屠殺嘅係美國左翼Noam Chomsky同Edward S. Herman
今日最擁護古巴同馬杜羅暴政嘅
都係美國左翼

香港左膠唔敢話你聽
要自己發掘嘅事實

你頭個段definition邊度嚟

但如果冇選舉人票呢個制度嘅話，美國往後政治都會忽略絕大部分嘅鄉鎮人民

如果Trump可以flip到加州同麻州就真係傳奇
不過冇可能

又係格硬將liberal left 同authoritarian left 撈埋一齊講

拎住堆electoral vote打飛機仲核突 如果Democrat 贏electoral vote 但輸popular vote你估GOP有咩反應

你咁講黑奴制度都唔應該廢除啦 同埋咁反正香港百幾年嚟都無普選 唔使要lu

咪話係撚一樣囉 姐係話唔撚一樣啊

起碼就算變藍都唔可以揀社會主義者桑德斯

問題係?

典形中國人非黑即白思考盲點
我簡單總結下佢既論點：左就係獨裁

鬼叫左膠搞臭曬成個自由派

淨係財產分配呢樣嘢都嚇死你班資本家

你都白撚痴
知唔知點解要有electoral vote呀
人地人地玩緊聯邦制呀

美帝個選舉人票制真係歷史因素
由十三州立國開始

有部分加州人去左TX

Ted Cruz 唔係做得好地地架咩
做乜會變藍架

將DC變紅先算大奇蹟日

好多加州人搬咗去Texas

瑞士、奧地利？
同埋你講嘅例子都唔100%算係「左翼國家」？

雖然我好大程度上都認同你嘅論點
但香港真係唔可以做例子
你幾時見過一個政府係想全力整死本地人

electoral vote先保障到各州聲音可以傳達國會
如果唔係有electoral vote 所有資源一定去曬D大州度 細州只會愈來愈墮落

其實我無反對美帝個制度
我覺得民主黨屌侵總票數輸係極之唔要面

無形的手同平等平權都無關係

中共放棄咗計劃經濟咁耐，一早變成一個連外國資本家都可以分一杯羹嘅國家資本主義政權，但都仲有人覺得中共係左

無論佢哋點嗌自己
都係同一班人

有冇聽過咩叫useful idiot？

至少唔係你啲左賊鳩噏得來

瑞士、奧地利幾時係左翼？
瑞士長年都係右翼政黨執政
奧地利如今都係右翼Freedom Party執政
移民政策全歐洲最嚴
幾年前先公投通過禁起清真寺添

香港暗共左膠當道
洗晒班後生仔腦
等佢地以為社會主義唔引致獨裁專制
陰功

書又唔讀
歷史又唔讀
就快畀紅色暴政踩死重撐社會主義

我就係講緊瑞士同奧地利都係右、唔窮、有人權嘅國家。

阿伯真係左派
唔似bloomberg果d見錢就奶既撚樣

咁真係有左翼但唔獨裁的國家的

咁講喇
馬克思的歷史唯物論
資本主義最終會去到共產主義
呢套咁必須的論證

同你呢套左翼一定會導致獨裁
差唔多強硬

我對你呢套論述反感係呢到姐

屌, 睇撚錯
自膠

廣東話博大精深 係撚一樣 同 撚係一樣 都係表達緊同一個意思

CA Washington Oregon 呢啲冇乜可能架啦

税

左係意識形態
獨裁係手段，集大權喺政府身上

當然，納粹黨係左，有名你叫國家社會主義。
但二戰意大利，西班牙佛朗哥呢班獨裁者時代係咪左？
清朝係君主制，夠獨裁未？係咪左？
坡狗夠威權主義未？左條毛？

仲可以解係 「撚」 一樣

意識形態同獨唔獨裁無關係架wor
主要係關個執政者事同埋本身個政體足唔足以制衡佢
左膠呢兩個字用到濫哂cliche哂搞到你地開始連左右都不分 好可悲

冇錯
founding fathers 可以諗到咁仔細真係超乎平凡人想像

同功能組別比 盲毛咪撚出嚟獻醜啦

一人票會唔會令將軍澳區會唔會變建制派票倉？

太撚多墨西哥人

可能做白票黨射落海都唔益侵

我反對社會主義or democratic socialism 個點反而係經濟方面
我主觀覺得依種過度依賴重稅嚟cover社會福利嘅國家好唔穩陣，只要有啲咩人口老化嚴重、金融危機、天災人禍，一影響個稅收，個制度好易就會崩潰，什至陷國產。

近年加拿大同芬蘭醫療制度崩潰，社會主義委內瑞拉破產，就係例子
而美國、香港依啲咁則重商業、金融業嘅國家就更加唔適合大政府嘅政策
我明白適量嘅福利政策去減少貧富懸殊係需要，但唔係推啲咁極端嘅政策去解決

咪撚白痴啦傻仔
黑奴制度講緊有問題好耐
無真普選都係問題好耐

點解一到Trump選舉就話選舉人唔公平啊?
仲要講唔出理據
剩係一味話唔公平唔公平
比啲理據啊

邊個講選舉人制唔公平

選舉人票公唔公平唔係trump選到先開始講, 其實一直都有討論
無可否認, 近20年gop贏3次大選有兩次都係輸popular vote

當初行選舉人票係因為要平衡各州利益
現在話要檢討係因為現在社會情況同當時好唔同
例如在加州同紐約呢d州就算你點投都係藍, 德州就點都係紅, 所以有人認為有部份選民的意見冇被反映
另一個唔好處就係選舉勝負只會取決於swing state, 導致swing state每一票好似更重要
以上就係覺得選舉人票唔公平的論點

不過我好懷疑喺連登有冇機會認真討論到

>anarchist
>支持獨裁

長期嚟講
如果你一直冷待一啲穩陣嘅州份
佢哋入面嘅人都會開始動搖

你要拉攏swing state嘅時候都要keep住固定州份嘅支持水平

民主黨當年失去南方洲份呢D情況其實你數唔到幾多次

話時話
美國共和黨同民主黨係咪互換過政治光譜一次？

當年廢黑奴的係共和黨的林肯
南部州分堅持黑奴制的係傾向民主黨

同而加相比當年係咪共和黨（或者輝格黨）比較左傾？

1960年代民主黨轉左
共和黨轉右

Thx
當年班左翼信蘇聯果套
好多真心左翼覺得岩

sor我盲撚自吞一打膠

又想扯埋民權運動同蘇聯
你要講學蘇聯不如講埋new deal吖

巴打我對左翼其實係同情同理解
以前信錯蘇聯唔等於而加信左翼有問題
正如Sander
比起彭博我寧願左翼出Sander
起碼如果你信左翼就實踐多d左翼理論

其實侵同sanders都傾向要搬工廠番美國，幫美國工人就業，兩個都支持向中國徵關稅，除左移民、社會政策（LGBT、墮胎）議題上外，兩個有唔少相似地方

60年代民權運動同Great Society個堆
仲真係可以用"信蘇聯個套"黎形容咩

左膠

而加緊係唔得
但無可否認當年有左翼覺得蘇聯當年你先進同前衛
實踐到社會主義理論

北歐人口少密度低+天然資源豐富先有得咁玩啫
美國咁大點共產

民主黨候選人
全部都係鬥左
Cls

蘇聯破產之後
班左翼友仲走去信毛澤東、歌頌紅色高棉
社會主義真係毒瘤…

基佬領先緊

因為係合眾國，唔係支那嗰種大一統
華文媒體將State譯做州，其實係將支那嗰套夾硬套落美國

唔係好明點樣叫冷待
美國有n咁多選舉, 兩黨基本上長期都有人喺所有州做野
所以應該唔存在好似區議員咁唔做野呢d情況
同埋去到總統選舉都已經係意識形態之爭
例如加州, dc, ny呢d基本上好難轉紅
就算唔用popular vote, 用比例去代替winner takes all都係一個較公平的選法

題外話, 我上網睇有人預測德州會慢慢轉swing state, 到呢個時候, gop就必需檢討路線

呢個係1956匈牙利革命之前既情況
呢單野之後蘇聯個國際左翼分子形象其實係一落千丈
係6，70年代佢地心目中既左翼理想國
可能chairman mao既影響仲大
而民權運動個堆你冇可能忽略美國內部既思潮
單純當佢係受外來影響既
呢個更加多係美國保守派係80年代得勢
開始要黎將保守思潮重塑成美國立國之本黎拔高自己同時貶低左翼先用既話術啫
而且最左最"學蘇聯"既年代
點睇都係羅斯褔

咩叫冷待？
侵大總統D執政幾乎大細超到淨睇票倉州喎大哥

你係咪盲毛黎 美國班progressives從來都係主張緊democratic socialism無人講過唔容許有自由經濟 淨係要求逃稅既企業交返稅 講野鳩唔撚搭柒

有無書推介黎睇
因為最近睇畢仰高本歷史覆轍（中譯）
講自身曾經係左翼出身信錯共產思想
所以我覺得當年的確係有唔少左翼對蘇聯同老毛有幻想

一時揾我又揾唔到俾你
但呢點唔係錯得哂
因為你會發現呢D思潮最高潮往往就係西方資本主義危機
大蕭條年代蘇聯簡直係工業奇蹟（不過個堆去蘇聯既美國佬唔會睇到蘇聯D農民幾陰公）
670年代又係
所以西方知識分子對蘇聯有幻想係正常
而點解8，90年代右派重新得勢就係因為蘇聯冧左
不過你話係單純因爲右派思想天然優越定係殖民體系完全解體全球化開始
就睇你係右派定左派囉

其實我以前係極右
你當係信芝加哥經濟學派
之後因為一d原因我變得左傾左
但呢刻應該番係中間傾右

星加坡係國家資本主義
政府操控經濟
幾大企業包括淡馬錫控股都係政府話事
根本係行列寧奪權初期嗰套「新經濟」
爭在一個叫「蘇聯共產黨」
一個叫「人民行動黨」

左膠唔肯承認左翼屍想係萬惡
害死地球一億人
日日搬龍門
話所有左翼暴政「非真正社會主義」來呃傻仔
可能包括你

左膠當年一面倒撐越共
話美國「帝國主義」要求撤軍又剩
撤軍後害死南越令越南陷共變極權
造就赤柬打贏跟住屠殺自己種族
炮製三百萬中南半島難民
四十萬死喺海上
......

今日個個吠「民主公義」就當咗冇件事

Noam Chomsky當年否認赤柬大屠殺
又撐過委內瑞拉獨裁者查韋斯、馬杜羅
舊年頭先聯署
譴責（老屈）美國「扶植」瓜伊多「攪政變」
轉頭就講"Stand with Hong Kong"
癡撚線
無撚恥

美國班"Progressives"係古巴、越共、尼加拉瓜、委內瑞拉暴政最大擁躉
唔係你講到咁好人
唔識嘢鳩噏

拉

白人左翼

嗰班左翼身在歐美生活無憂，永遠睇唔到蘇共支共(應該話全世界共產黨)點樣剷除異己，控制思想，用恐懼統治人民，仲有佢哋政治行頭嘅風氣害死幾多人

答唔到就人身攻擊 明明成個spectrum 咁大就格硬拎最極端失敗嗰批出嚟做定義

tankie = 成個西方progressive圈子

估唔到virtue signaling呢家嘢咁早就有
個個自以為打倒邪惡帝國主義，自我感覺良好

講黎講去你咪又係想sell你套極端右翼思維
咁講皮諾切特好未，一個徹徹底底既右翼軍人，1973年透過流血政變上場，殘殺異見份子 (即係你口中痛恨既左翼/ pro 社會主義 共產主義既人)
右翼領袖咪一樣可能會行暴政，而且傳統右翼背後既商界/上流勢力仲有無限既銀彈攻勢去做support，呢個因素係比左翼領袖更加有利行暴政
一句到尾係咪行暴政係睇政權是否足夠成熟/透明，有無checks and balances，遠遠多過於意識形態本身
你一味係到標籤唔岩聽既就係左膠都唔知你做乜鳩，你連左膠呢個字點黎我恐怕你都唔清楚，呢個字其實同真正既左翼分子無乜關係

有多人搞唔communism -socialism -
democratic socialism - social democracy

有好多人搞唔明，分唔清*

唔洗講太遠啦，沙特阿拉伯呢個國家咁邪惡，而家咪又係keep住做美國盟友

你咪繼續否認囉
嗌自己Friedman添喎
原來Friedman係左賊來？
好明顯唔係啦卦
你唔好侮辱佢個名啦

我講general tendency
你啲左膠梗係聽唔明啦
咁中意社會主義又唔搬去委內瑞拉感受飢荒？

同埋左翼唔一定代表放棄現有既資本主義體系
social democracy咪就係主張係現有資本主義體系下透過適度政府介入去達致社會正義，上面都有人講。因為意識形態太右係唔可行，你點都應該有d平衡
要求富豪交返足稅已經係其中一個體現，咁都唔係好過份啫?
無人要話行共產啵，因為消滅私有制大家都知道唔可行。乜而家sanders話要放棄資本主義，消滅私有制咩

又係臭蟲論喇
左翼的確冇第二套邏輯
數人地掩飾自己
成班人渣垃圾周圍支持反美暴政害死地球一億人
自己一滴血都唔使流
喺屋企涼冷氣嘆咖啡
人渣之中嘅人渣

你除左死咬「左翼等於支持委內瑞拉」之外仲有冇第二句委內瑞拉本身都係private sector佔多數，而且而家馬杜羅都話想搞石油私有化，咁仲有咩社會主義可言？

咩general tendency仲好笑，出面成個左翼圈子咁大你睇過晒？淨係Twitter 都大把liberal left可以做反例

你咪繼續否認歷史囉
叫當年一面倒撐越共嗰班liberals道歉先啦
早十年歌頌委內瑞拉係社會主義天堂唔撚准人鬧嗰班liberals道歉未？

你諗多左，Dr Gordon Freeman係遊戲角色嚟

咁你咪去屌啲撐過越共同委內瑞拉嘅人囉，關其他冇撐過嘅liberal left咩事？唔通你反共又等於撐過晒歷史上所有反共極右獨裁政權？

到時民粹票會去咗bernie，但精英票就會去返trump

兜兜兜
又一個扮唔係暗共嘅Liberal
你咪慢慢左囉
中共極左暴政準備踩死我地你就左
陳雲屌你班仆街屌得啱

左翼好過癮
自己就分左翼做N層, 然後屌人唔識野
但係一見人地唔係左翼就通通打為極右排外法西斯

屌原來係國師班院友，早響呀嘛我直接block算唔好嘥口水

中共根本就唔係左翼政權，毫無個人自由既國家點會係左翼光譜
中共所講既"左"同"右"純粹係講強硬派同溫和派，係佢地自己內部既黨內鬥爭既事，同意識形態根本無關
佢單純就係一個無產階級專政既獨裁政權，同西方既左右翼都沾唔上邊
上面已經有人講過

......頂，原來係咁
浪費哂我地啲口水

冇錯
全世界都係極右法西斯
但佢地支持毛賊東、史太林、胡志明、卡斯特羅、查韋斯、馬杜羅呢啲屠殺無數人嘅獨裁者就「唔係」極右法西斯

最虛偽係左翼
最無恥都係左翼

唔夠人講就侮辱人係院友
犀利犀利

你咪撚白痴啦
馬克思同列寧本身就係反民主
話民主係資產階級愚弄無產階級嘅工具
佢地由頭到尾都係講極權暴政殺晒唔係無產階級嘅人
乜撚嘢獨裁就唔係左翼範圍呀？
你連馬克思主義係點都未撚清楚啦
兜你老母咩死左賊？

又來因人廢言
左膠就係咁撚無恥
果然果然

明明Sanders 係反中共先驅，點解連登仔會咁憎佢

佢對華貿易政策本身就同侵侵差唔多

中共人權問題佢出聲勁多次
連西藏問題係20年前都已經出過聲

近既話前兩年新疆集中營佢都有出聲

唔通佢想減免學債，全民醫保同提高最低工資都係極左咩

讚頌蘇聯
支持古巴
支持桑地諾民族解放陣線呢？

“Since the China trade deal I voted against, America has lost over 3 million manufacturing jobs. It’s wrong to pretend that China isn’t one of our major economic competitors. When we are in the White House, we will win that competition by fixing our trade policies.” – Bernie May 1, 2019

The demonstrations in Hong Kong are an inspiration to us all. It is the right of all people to protest for a better future. We stand with these brave protesters and call on the Chinese government to refrain from violence.

讚古巴?
係呀，佢讚緊古巴有free health care, free education呢D 民粹政策囉
佢都認古巴係極權同經濟差架

讚蘇聯
你話呢D例子?(比人cut 左某D部分既片, muh narrative)

佢讚蘇聯地鐵平靚正，同埋又係民粹政策

佢想既係將人地好既政策(民粹野)帶返去美國咋

桑地諾民族解放陣線呢

個時尼加拉瓜想推翻現有政(極)權，美國玩緊冷戰想插手
Sanders反戰加上支持民粹，佢支持佢地唔撐Reagan既外交政策係無可厚非
而家侵侵想推翻Maduro你地咪一樣支持

有埋transcript比你睇
Is it your assumption that I supported or believe in authoritarian communism that existed in the Soviet Union? I don't and never have. And I opposed it.

佢係唔支持極權，鍾意既係當時蘇聯既部分民粹政策

Point number two. What do I mean when I talk about democratic socialism? It certainly is not the authoritarian communism that existed in the Soviet Union and in other communist countries. This is what it means.

It means that we cherish, among other things, our Bill of Rights. And Franklin Roosevelt made this point -- Chris, I don't know if you remember -- read about it, in 1944, in a State of the Union Address that never got a whole lot of attention, this is what he said basically. It was a very profound speech toward the end of World War II.

臭蟲論個個係你呀嘛？一味打稻草人講黎講去都係三篤屁扣人帽子

推翻暴政唔支持？
唔通支持暴政？
重話自己撐民主？
撐香港唔撐委內瑞拉人
呢啲就係偉大正義嘅左膠聖母婊？

臭蟲論嗰個話人臭蟲論
恬不知恥
果然係左翼

既然你支持推翻暴政咁Sanders支持sandinista有咩問題

咪同條on9嘈
你睇佢之前d post
佢唔識野的
大家block柒佢算

可以用理論反駁既照回都幾好，如果唔係得佢D propaganda 洗腦連登仔

燈燈燈凳

小畫家劃咁

你綠色個度都冇人住
所有大城市都係藍，得suburb/rural 先會投trump

關於美國嘅嘢你可唔可以唔好燈

麻煩通處收收口

香港係黃多就係黃多㗎喇
佢哋係計人團票 邊個黨多人投
全部人團票歸嗰個黨 加州係民主黨票倉
Btw 侵係贏細州多 所以民主黨成日想改憲法
挽總人數 佢哋基本上有加州已經贏左一半

共和黨上得位都反共

Wallstreet 有 mini mike 呀

中期選舉輸到亡黨

成個post第一個用臭蟲論就係你

你唔投，dems又話贏票輸ec

Sandinista屠殺異己又屠殺土著唔係暴政？
你左毒上腦？
反咩共呀你？

唔夠人拗就要block
左翼永遠唔接受人地意見
有自己講冇人地講
日日講博愛包容喎？
笑撚死人咩
走開啦！

左翼唔接受異見就話人極右
人地屌返佢就要人識返自由左翼 v.s. 威權左翼
乜撚嘢都雙重標準
成班仆街人渣

唔只 封華為咪國家安全角度囉
Sanders對中共一定冇咁硬

Sanders 你當佢會係嗰啲宜家武漢肺炎會同支那講支那加油武漢加油，然後婦人之仁寬減關稅再送錢過支那嗰啲人

師公就係口頭上十卜支那good job支那但關稅照收，支那違反協定仲會跟住協議所講加你關稅

Sanders 親蘇，上到台極危險

點會無人 加州中谷有1000萬人

左膠唔肯承認嘅事實
繼續鳩撐

桑伯好似都反共架喎

好似？

屌，咁辛苦追完19版post
選舉人票地圖都冇張，成班人齋吹

首先，呢張叫做選舉人票全國地圖
上面羅列全國50州，每州有幾多選舉人票

深色代表贏硬，淺色都代表坐定粒六，啡色就係有得打（搖擺州）
如果民主黨提名桑德斯，基本上幅圖就會係上面咁樣。
所以侵要贏，就要響啡色嘅搖擺州贏多90票，桑德斯只需要贏多37票

換句話説，就係呢8個搖擺州總共125票，決定總統邊個做，其他州基本上無關緊要。加州好多左膠係冇錯，不過對今次選舉完全冇影響，全國整體經濟數據係好，但唔係所有州都受惠。呢8個州嘅左膠、廢老、工人階級、少數族裔有幾多，先係關鍵。

上次2016年，侵係贏曬呢125票，所以有總統做。今年又如何呢？
我地逐州睇睇（由偏紅到偏藍）：
FL（佛羅里達州），廢老退休勝地，最驚共產主義（雖然桑德斯唔係，但廢老覺得佢係），侵機會大。
AZ（亞利桑那州），中間超人，當地共和黨人唔鍾意侵，但係當地民主黨人更憎桑德斯，所以侵機會大。
OH（俄亥俄州），民風保守，侵其實得罪當地好多人，不過看在失業率有微跌，侵機會稍高。
NC（北卡羅萊納州），本來南方州侵機會大，但係呢個州黑人人口直綫上升，結果難料。
IA（愛荷華州），農業州，對上兩次都投奧巴馬，民主黨2018年4席議員贏3席，係睇下支共買大豆有幾大影響。
WI（威斯康星州），上次係希婆大支野唔去拉票搞到輸咗，桑德斯應該唔會犯相同錯誤，五五波。
PA（賓夕法尼亞州），藍領州加上最新失業率回升，本來桑德斯幾乎必勝，係因為桑德斯反對石油產業，侵先有得爭。不過桑德斯都係睇高一綫。
MI（密芝根州），藍領州，桑德斯票倉之一，2018年民主黨大勝，係因為侵4年前贏所以列入討論。

按照上述結論，新地圖如下：

各位自行判斷。

要講幾多次
北
歐
唔
係
Democratic Socialism

北歐唔係socialism

其實Nazi同facist 先係左班白左為左自我安慰將佢地打成右

德國health insurance每個月要比 7.5%+7.5% salary
係咪你找數?
NHS, 香港 係唔洗比啊
但係咪變左failed state囉
用下腦啦
free health care 就係將個burden 轉移落去middle class到
窮人一樣有保障
有錢佬繼續睇private doctors
係得中產食屎

北歐唔係socialism
佢係capitalism

北歐,德國(CDU),Switzerland,Austria
全.部.都.唔.係.左.翼
全歐洲最有錢個繼個國家全部都係右
北歐成功係因為佢nationalise North Sea 既石油再加超高稅率支撐

人地唔洗交稅係因為人地無taxable income
即係賺1億佢用返1億黎投資

返去讀下accounting先唔撚睇又係到講

left wing ideology (marxist in this sense) will inevitably led to the spiral into totalitarian government
左翼唔係獨裁意識形態
但係totalitarian 係左翼idelogy既inherent result

明？

因為根本冇其他政客可以學到阿侵咁爛仔式對共匪,
個個都係懶斯文, 咪比共匪撚到頭FING FING

冷靜啲唔洗咁激動既
美國都有Medicare tax 1.45+1.45%，不過正常人唔會受惠
再加health insurance,一個月一千蚊左右起跳（大部分人有公司資肋）
Keep住宜家個system 只會愈黎愈貴，上面已經解釋左，自己拉返上去睇

唔係紅色大字就係啱，其一：socialism同capitalism唔係binary，冇一個世界係完全capitalism或者socialism，如果係全capitalism，咁消防警察水務等等都係私有化 (e.g. ayn rand講果套，雖然近呢五年發覺private police其實分分鐘都好過黑警)，反之全socialism其實就係傳統上所講嘅共產主義，亦都係講緊完全冇private ownership
其二，現代一般所講嘅socialism已經唔係講緊共產主義，而現代係通常泛指democratic socialism, 好是但鳩搵一個definition:

你話北歐國家達唔到呢個definition咩？甚至你話香港某程度上都有符合以上definition幾個point添

所謂social justice 既問題就係"who is going to be the judge"
Jordan Peterson 已經point out 左個問題
當Male/Female accomplish 左social justice 之後
個班social justice warrior 就會進步細分
jodan Peterson point out 咁會create demand for an unprecedented large bureaucracy
而咁就係effectively create 左一個totalitarian government

Sanders 係投共定反共

自己睇啦
如果唔係full privatisation就叫democratic socialism 咁我無野好講
你玩哂啦

而家個system係要變
但係好多study 都有point out到government scheme 係比private scheme 更加ineffective 同costly
免費醫療就更加
除非你想所有人一返工即刻扣40%稅＋22% VAT ＋nationalise 石油同natural resources
唔係免費醫療最後一定變failed state

咁當然有d野重要有d野無咁重要
Race同gender入面好多問題係明顯好影響人嘅生活
係應該address
Jp其實只係喺到無限上綱上線
話咁樣會令人互相文革式批鬥
仲講過話佢嘅惡夢係話liberal會導致核戰
Btw咪睇jp milo Ben shapiro 呢d啦
根本呃9唔識野嘅細路
好anti-intellectual
玩rhetoric為主
Jp唔熟哲學又亂打哲學學者strawman
Ben又話所有soci野都係垃圾
當然liberal點解成日有位班佢地入係因為有班sjw成日衝出黎柒同而家風氣太政治正確
變左好難正式去討論liberal值得質疑嘅地方
但佢地大部分論述都幾垃圾下
睇Sam harris會好過佢地

其實唔係真免費話就話免學費 其實每個sem都要交註冊費

況且免費有咩問題 香港點解天怒人怨其中一個原因係年青人向上流動機會低 咁上大學某程度都係其中一個方法脫貧 加上唔洗一畢業就成身學債

真係入學率低咩其實好多科都係open admission 得專科先限quota 你話延畢率就高

共產？ 話想大學免學費嘅係佢？

真係膠都廢事比，乜鳩 ism 都好，個名啫；現在個dems班人嘅 socialism 唔係你講個種socialism，佢係共產個種，吹就叻，問句錢從何來

先講cost
話government scheme cost ineffective 係假設government 係唯一提供health care既機構
唔排除如果政府係唯一provide 成本會更加貴
但係universal Heath Care唔係要用政府取代私人，而係provide alternative 令到政府同病人有議價能力,最後令成個system 更加effective
政府醫療可以本身ineffective,但係佢引致既競爭可以令成個system更cost effective

到醫療質素
相信話政府醫院既質素/輪侯時間長都冇乜異議
但病人如果要即時得到照顧一樣可以睇私人

人地話佢唔係socialism就唔係架啦？佢講緊嘅野無違背democractic socialism做嘅野喎

港共政府夠話你係中國人啦，人話你係就係架啦？某人話法治未死，香港警察世界第一，etc etc, 同樣道理

if it quacks like a duck, walks like a duck, then it's a duck

你係咪喺北美住，紙上談兵好似唔係咁好

投乜撚共呀，Sanders跟本就係共產黨同路人

點解其他國家得係美國唔得

因為歐洲population density大過美國（除左NY,LA）之類既大城市
唔係就會變左finnland咁
成個health care system就崩潰

咁個underlying ideology 就唔係socialism啦
an animal that walk and jump can be a tiger or a cat
我focus 既係ideology

人種，學識，道德觀囉；
我十幾年前去內陸打工，屋主係唔鎖門（雖然係內街），開頭嚇鳩死

同意 一直都講北歐係social democracy 唔同democratic socialism

唔明關population density 咩事
如果關事咁SF NY呢啲地方睇病應該係平，但似乎冇咁既correlation

點錯相？
老野反支那勁過牙侵

唔怪之得，今日先有人講，點解個個掛住插 mini mike 的舊事，冇人去問 Bernie Sanders 個歷史，原來真係個個失億

係
Soc Sci係垃圾
因為培育你啲暗共左膠
因為培育無數支持過蘇聯、古巴、越共、赤柬、委內瑞拉極權嘅狗頭學棍

佢撐蘇聯、古巴同委內瑞拉多過香港藍屍

就係呢D人o係度混淆視聽

佢撐蘇聯、古巴同委內瑞拉D 咩野?
佢係撐人地既socialistic policy
free health care, free education, expand social welfare呢D政策, 而唔係人地個獨裁政權

當然美國個medicare 係全球最貴，可唔可以變到government sponsored係另一回事
但係侵侵佢4年都冇搞好過medicare喎,又話要搞好佢既?
而free university應該都冇可能, 做到好似香港咁cap 左個tuition去到affordable反而有得諗

香港都有類似既health care system同政府資助ugc 學費啦
你地會唔會話香港共產?

而家全世界無論咩政府/政權都有socialistic policy架啦, 唔通咁等於全世界都係socialism?
侵侵個政權就真係socialism for the rich喇

唔係支持獨裁已經足夠

雲粉?

唔夠人講？

桑德斯都比人話係親中

Sanders當年話尼加拉瓜Sandistas屠殺異己冇所謂喎

左膠又失憶？

今日自稱撐香港嘅Noam Chomsky
當年撐越共、赤柬
否認赤柬大屠殺添

左膠又失憶？

鬧佢以往親社會主義極權
唔係鬧佢親中

正因佢以往親社會主義極權
令佢更可能容易放生中国

係定唔係你好有雲粉特質

全世界都係雲粉
得你先唔係？
繼續啦

你弱智? 仲講大學係脫貧

Sanders當年話尼加拉瓜Sandistas屠殺異己冇所謂喎

source

同埋當時美國有支持既右翼Contra都有犯下好多戰爭罪行你又點睇?

近日你地成日鬧陳肇始唔夠Qualification都可以做食物及衞生局局長
咁侵侵既nepotism你地又隻眼開隻眼閉?

Betsy DeVos呢個垃圾點解可以做到Secretary of Education?
侵侵state of the union重要話failing public school
屌你public school 咪就係你地政府要幫手搞囉

Ben Carson 點做HUD Secretary呀?

都未計Ivanka Eric Jr Kushner 同埋一大班donor

drain the swamp

佢請個model去做pr好撚好笑

唔讀大學 除左做地產 倫敦金仲有咩脫到貪 真心請教

我係講緊個cost
finnland 就係因為Universal healthcare 而個population 唔係evenly distributed所以成個制度要改革
如果美國玩呢隻玩法一係就細/少人既State 個cost 貴到飛天一係Medical care resources 會唔公平

你邊到聽返黎
就係係美國特別難推universal healthcare
人口密度應該都唔似主因喎

Sanders 頭三場贏哂

選選下死撚咗就好笑

Nevada caucuses: Bernie Sanders cements lead as Democratic front-runner

Bernie Sanders has cemented his status as the Democratic front-runner to take on Donald Trump in November's US presidential election.

He is projected to win Nevada's caucuses, and early results suggest he is on course for a large victory.

There is a long way to go, however, until a nominee is confirmed.

Early results also suggest former vice-president Joe Biden has performed better in Nevada than in the other two states which have voted so far.

He had underwhelming results in Iowa and New Hampshire. Those states kicked off the four-month long primaries process, in which candidates are jostling to convince voters why they are the best candidate to challenge Mr Trump.

The BBC's US partner network CBS and other outlets have projected a victory for Mr Sanders.

With 3.9% of the ballots counted in Nevada, Mr Sanders, the left-wing senator for Vermont, has 54% of the vote, ahead of Mr Biden on 18%. The field is then split between a number of other moderates, including Elizabeth Warren and Pete Buttigieg, who trail further behind.

其他establishment 加埋都唔夠Sanders一個既票
Warren重要係progressive wing既

睇尼DNC要搵返Bloomberg打Sanders先有機搞broker convention
最壞結果就係好似68年咁選Bloomberg/Biden/Pete 跟住又多4年Trump
不過對班corporatist Trump一定好過Sanders

屌唔好介入黨爭啦。話哂Pelosi 都支持香港

桑伯好波

Trump

加州內陸區其實係共和黨多

最好笑係飛黃騰達第一季果個Omarosa都有份
擺明用人為親

個度唔係metro area實多D trump voter
你睇返Cali 9成人口高既地區都係Dem多D人

應該會同中國打好關係,但未必會減關稅
At the same time, Sanders said he did not believe China represented an "existential threat" to the United States.
"Their economy now is struggling but I think it is absolutely possible for us to have a positive working relationship with China," said Sanders

Sanders has stated that even though he doesn't agree with Trump's approach to China, he also that he wouldn't rule out using tariffs if he became president.

因為佢同trump一樣都係反對'冇約束既自由貿易協議'

就係睇耐啲先覺得佢手段唔掂
事實上trump嗰種做生意手法真係搞到神憎鬼厭
所以後來佢都係做reality show 賣名氣為主

不過美國總統最多得4－8年玩，可能4－8年啲盟友仲忍到俾佢癲嘅

你覺得喺外面搶人錢無代價嘅，唔使還嘅
再講，trump幾時派錢俾美國人？
美國人最大負擔一直都講緊係教育同醫療，trump 做撚過乜嘢？

Trump打擊中共
完

如果拜登都仲有得爭下 桑德斯條廢老邊贏到Trump

唔關二唔二三線事

總之in-state 就免費，out-of-state/private 就有限額

你搵左兩日搵到Sanders支持尼加拉瓜Sandistas屠殺異己未?

19蕭生都預測 特朗普連任

冇錯啦掛

都唔明點解佢地係當國際政治係零和遊戲

一齊合作雙贏唔得既

Nevada entrance poll 選民最關心既真係health care, 其次係education, 加埋差唔多8成,

外交得9%人最關心, 呢班人就係Biden贏最多

Biden 其餘贏既組別係65+ 以上既廢老, 同埋唔想要M4A 既, 黑人贏到Sanders 幾%

Sanders就其他全部贏哂, 29歲以下過 50%support

你係咪唔識英文
佢下一行都講左啦
What “made sense” to Sanders was the Sandinistas’ war against La Prensa, a daily newspaper whose vigorous opposition to the Somoza dictatorship quickly transformed into vigorous opposition of the dictatorship that replaced it.

佢講既係press censorship, 唔係屠殺異己呀

又一隻否認左翼最愛暴政嘅死左膠
夠鐘搬去委內瑞拉喇你

而家你個龍門搬左去邊?上左火星未?

Nicaragua was at war with counterrevolutionary forces, funded by the United States, and wartime occasionally necessitated undemocratic measures.

美國想推翻人地政權, 比錢組織反新政府,比錢報紙賣親美消息, 人地政府唔禁聲就奇

同埋香港都有好多左派政策架, 最低工資又係, 公營醫院本地居民費用減免都係, 大學學位資助又係, 你咁唔鍾意左派政策搬去第二度啦

Sanders 最大三個policy 就係呢3個, 好radical咩

咪係明明香港人最鐘意嘅民生政策都係社民主義政策嚟

桑地諾民族解放陣線唔係獨裁嘅話
又何來有自己人想推翻佢？
死左膠又幫獨裁政權辯護
我屌你滷味臭屄啦

中共都可以話香港啲報紙收美國錢
賣親美消息
然後一次過禁晒佢
係咪咁撚樣呀？

你係咪三毛來呀？

所以而家忽略西岸 東北 深南 就ok？

人地講屠殺異己
你就兜去人地報紙賣親美消息

同香港人講警暴
中共就兜去香港傳媒反華一樣

一早話左翼大多數都共匪屍維
自由公義通通係呃傻仔嘅口號

毛賊東上臺之前都自稱過Liberal

自己人
淨係講個報紙
In this period the US, with the support of the newspaper, also started its campaign against the Sandinista government with support to the Contras.[11] In this struggle under the Sandinistas, La Prensa was also often accused of being puppets of the CIA[12] They were accused of being Contra sympathizers and thus, "vende-patrias" (‘motherland-sellers’) or traitors to the motherland. The paper admitted to receiving funds from the National Endowment for Democracy, a bipartisan, Congressionally financed agency created to take over financing of groups that in the past received covert aid from the C.I.A. However, it claimed that this funding was publicly declared and legal.[13]
美國佬透過CIA比錢去玩proxy war, 當地政府點會唔反你
美國佬就係想建立個親美既puppet states, proxy war 見得多唔駛多講啦

同埋Sanders用既字眼係makes sense to me
姐係件事係合符邏輯
舉個例子, 共狗比錢台灣傳媒抺黑台灣政府, 個間傳媒比台灣禁聲係咪合符邏輯?

首先你唔識英文冇人幫到你

由頭到尾都冇講過Sanders 支持屠殺異己

“The Report of the United Nations High Commissioner for Human Rights made on the Situation of human rights in Nicaragua was published by the office in 2019 (03 Sep 2019).[12] The main violations of human rights that the OHCHR is concerned with are the right of peaceful assembly, rights to freedom of expression and association, right to liberty, rights to freedom from torture and to humane conditions of detention, right to a fair trial, victims' right to a remedy and reparation, and the impact of the crisis on the enjoyment of economic, social and cultural rights.[12]

According to the report, the National Police banned public demonstrations by any group starting from Sep 2018, and reverted to using excessive force against those who continued to protest. It also states that the violence shown by pro-government groups was supported by police officers.[12]

Media workers, journalists and minority groups were continuously harassed and subject to attacks by pro-government forces. The police and other relevant authorities did not investigate these events, and made no effort to prevent them from reoccurring.[12] Groups who demonstrated against the government were often detained and subject to torture, thus creating a violation of the human right of association.[12]

The Report of the Organization of American States High-Level Commission on Nicaragua was released to the press on 19 Nov 2019.[13] The report accuses the government of Nicaragua of denying their citizens human rights through the use of harassment and intimidation, violation of political rights, violation of the freedom of the press and expression, inhuman treatment and arbitrary detention, subordination of the state by the executive, and disruption of the Constitutional order.[13]

The report states that the police are using intimidation tactics to silence and prevent people from speaking out about human rights violations.[13] The National Assembly revoked political access of its citizens for criticizing the government.[13]

The report states that the government is going against the Constitution by not guaranteeing the foundation of human rights assigned to the country's citizens within the document.[13]”

12. "Situation of human rights in Nicaragua: Report of the United Nations High Commissioner for Human Rights (A/HRC/42/18) (Advance Unedited Version) - Nicaragua". ReliefWeb. Retrieved 2020-01-31.

13. OAS (2009-08-01). "OAS - Organization of American States: Democracy for peace, security, and development". . Retrieved 2020-02-21.

你將尼加拉瓜一個左翼獨裁政權同右翼嘅民主臺灣比
證明你存心顛倒是非黑白
又拉撚埋去CIA道轉移視線
顯示你根本係三毛

唔同啲暴政走狗拗
拉

下任白頭佬做應該同盟友嘅關係會好番好多掛

你呢D咪搬龍門搬到上火星囉
你到而家都搵唔到一個Sanders支持屠殺異己既證據
唯一搵到既只係Sanders 對一間有CIA比錢既報章被禁聲表示 "make sense"

“The World Report published by the organisation in 2019 highlights various human rights violations believed to have occurred in Nicaragua during the protests.[14] They state that the government along with the National Police began the silencing of anti-government protesters through violent means, resulting in the deaths of 324 people (Sep 2019).[14] They also cite that human rights defenders became the targets for death threats, freedom of expression was inhibited by the National Police through raids of media offices, employees were dismissed on the grounds of political discrimination, and those detained were denied their rights to legal defenders of their choice and subjected to closed trials.[14] The report lists these acts as "egregious abuses against critics and opponents with complete impunity".[14]

Amnesty USA lists violence against women, freedom of expression violations, and the violation of designated sexual and reproductive rights as their main concerns for the country.[15] Nicaragua made abortions illegal under all circumstances in 2006 and has not repealed this law despite two major attempts to do so in 2008 and 2014 under the belief that this law was unconstitutional.[14] Amnesty USA is concerned about the correlation between this law being propagated and the increase in maternal deaths.[15] The organisation also voices its concern over the political clash between the FSLN supporters and anti-government protesters, stating that the pro-government groups attacked protesters and were not apprehended for these demonstrations of violence.[15] Protesters were threatened with acts of violence in order to silence their political views, and Amnesty reports that no culprits have been brought to justice under this government.[15]”

14. Avenue, Human Rights Watch | 350 Fifth; York, 34th Floor | New; t 1.212.290.4700, NY 10118-3299 USA | (2018-12-20). "World Report 2019: Rights Trends in Nicaragua". Human Rights Watch. Retrieved 2020-02-21.

15. "Nicaragua". Amnesty International USA. Retrieved 2020-02-21.

「CIA支持嘅報章」
果然
你啲死左膠同共匪一鳩樣
駁唔倒就屈晒唔撐你心儀暴政嘅人係CIA

負皮人負皮得咁爽
咁中意社會主義又唔搬去委內瑞拉

佢冇明確支持屠殺異己
但支持尼加拉瓜左翼暴政對異己嘅手段
咁有咩差異？
你中意兜咪兜飽佢囉
死左膠
左膠通通係反美暴政走狗
冇講錯

Bush v Gore 2000 嗰時你去咗邊？仲係精蟲一條？

The paper admitted to receiving funds from the National Endowment for Democracy, a bipartisan, Congressionally financed agency created to take over financing of groups that in the past received covert aid from the C.I.A.

唔知呀, 個報章都有認到有收錢, 個時全世界都知反政府既Contras 係美國背後出錢既

同美國打proxy war 既時候禁US backed new paper 唔make sense 咩

你用字已經錯左, 佢從冇講過支持, 係合邏輯(make sense)
而且個個唔止係異已, 係國外勢力支持想推翻自己既組織

你咁憎socialism 你唔好享受一切既socialistic policy呀
而家八達通既退錢, 最低工資, 醫療福利, 教育福利等等全部左派野尼架

不嬲一個政府既政策就有左有右, 全世界都係咁
你咁一面倒反其中一邊有咩意思

off topic 完講返Sanders既對俄/ 中共既意見先

對俄
1. 佢反對侵佔Crimea, 想用經濟制裁俄佬(侵侵做左咩?)
2. 想加強國際合作對付俄羅斯既擴張
3. 阻止一切俄佬干預美國選舉(Brexit 呢個前科有版你睇, 英國對歐洲既影響細左/英國衰弱俄佬就可以做更多野, 同埋共和黨block 左3個election security bill呀, 明知人地有interference 都唔做野有何居心)

對支共
1. 經濟政策同侵差唔多, 都係oppose nafta, 想將支列為貨幣操控國etc
2. 反對中國軍事擴張, 例如中南海etc
3. 反中國既人權政策, 例如西藏迫害, 新彊集中營, 香港示威etc

上面係支持我地既例子

同埋大家想追個DNC primary既話推薦Nate Silver

邊個話Bernie唔夠Trump揮
自己睇吓data啦

外交政策就咁睇係算ok
但佢國內政策就唔敢講
望落warren好d

加州係真係無用

福利主義就係唔啱！
有錢人賺到錢係應份唔使tax！
中產就tax到盡！
基層繼續比唔起錢讀書醫病！

醫療同教育係有需要好d
只係bernie個plan未必太可行
要比多d經濟學家執執
同埋有錢人逃税真係要大搞

醫療個到，佢要攪到冇私保，點掂呀；教育個到，跟本兩個層次，一個係債，另一個係現在學費貴，佢跟本冇計；
有錢人逃税，只可用侵侵個方法，引返批錢反來入咗數先，再利『友』佢地放出去；
最大問題係左膠諗野，太一面，冇撚諗到另一面

覺得佢做緊侵個種art of the deal
好似見工咁，你都會特登講高D expected salary，anchor左去一個對自己有利既位

而家佢既plan 係M4A, free university, min wage $15

全世界都知佢唔會做到8年，亦都知佢就算上任都冇可能咁快推行到咁多野

但係佢可以將個narrative改變，由做與唔做變做
做得多定少

最後就算compromise左對大眾都係有好處架
好似health care變到好似法國hybridised system都好過而家
Tuition變到好似香港咁有hard cap
Min wage唔駛15蚊，上到10，11蚊先囉

Trickled down economy never works

民主黨廢到
搵個後生又有領導力既人真係咁難咩

反而共和黨人材濟濟除左侵仲有大把人揀

仲有人信民調
覺得彭博會贏初選

講明利『友』，正苦乜鳩都唔做點Trickled down

其實唔係完全無
Trickle左去中國嗰d到

Bernie Sanders says he would intervene if China took military action against Taiwan

中文傳媒已經帶風向話係俄羅斯操控選舉無論Sanders定Trump，都對俄羅斯有利

俄佬其實真係幾好野

Brexit同trump都係佢地有份搞出尼

而家FBI 報告話佢地會幫Sanders選總統

Surkov 最鍾意玩呢招, 呢邊話幫trump, 個頭就出口術幫sanders

令到兩邊講野都冇人敢信, 做成更加分化既局面

你指有5%共和黨人?

Bernie

唔奇，侵以前係民主黨人

噚晚話卡斯特羅個班係好野，比喺科羅拉多dems 議員嘈

Florida Dems in uproar after Sanders’ Cuba comments

咁其實佢無講錯嘅 人哋啲民生政策做得好就係好㗎啦
無理由話佢係一個衰政權就discredit哂佢啲政策嘅成效掛
乜都撈埋一碟炒作

古巴都吹奏?

"We're very opposed to the authoritarian nature of Cuba but you know, it's unfair to simply say everything is bad. You know?" Sanders said Sunday when asked about the remarks. "When Fidel Castro came into office, you know what he did? He had a massive literacy program. Is that a bad thing? Even though Fidel Castro did it?"

因為古巴獨裁所以所有古巴做既野都係100% 錯?呢個係Sanders想講既野

Exactly

咁世界所有野都有可吹奏嘅一面
只係古巴窮到閪咁
除左極左之外
其他人聽完之外只會心諗ok so what

連登唔容許咁樣讚bernie㗎

我都覺佢真心膠 呢啲咁controversial嘅言論唔洗講出口啦

咁Sanders 係著重民生政策，讚人地民生做得好過美國預左啦

佢個platform去到歐洲都只係 centre-left既social democrat

姐係我諗無人會反對人人都好富足係好事
但有呢個good intention嘅人通街都係
我做特首都可以希望人人有林保揸然後射哂財政存備落海

人地問佢佢又唔會避重就輕
咁事實佢又真係讚過古巴既民生政策，都冇得唔認

美國就係冇呢類人選總統

所以我先講唔會係吹奏古巴囉
咁嘅民生我唔會叫好
所有野有trade off架嘛

Sanders份“政綱”其實好好，不過同侵侵啲“政績”比，可以收皮，只能話佢唔好彩，第一次選讓路Hillary，第二次對住侵侵份美國幾十年來最好嘅“政績”。點贏

全部都係有錢佬 一係俾有錢佬買起左

佢background好似同侵侵差唔多係親俄反共，起碼政敵捉唔到佢真係同中国有咩關係。

咁講唔完全準確
我知係有好多cooperate money同revolving door呢d
但一樣有唔少經濟學家政客真心信supply side economics同neoliberalism係幫到好多人

我覺得執行上要再執
有經濟學家話佢d plan唔可行
但大方向其實我buy
仲有green new deal之類其實可以諗下有無practical形式去搞

但係trickle down economics 玩左咁耐行得通咩

deregulation咪導致financial crisis 囉
glass steagall repeal左之後就開始出事

而家美國係socialism for the rich

佢點都選輸架喇，侵侵個政績太犀利，完全係奇跡級別

即係suppose Sanders 真係做到晒啲政綱，效果都未必有而家侵侵嘅政績咁犀利

你不如講講侵侵為美國人做到咩可以令佢政績叫做奇跡級別?

e.g. DeVos 做左咩大家心照

Trickle唔係真係指inequality直接降低
嚴格黎講supply side先係比較學術嘅概念
係指加大有錢人對社會投資最後全體人受益
合理Regulation係必要
呢個真正擁護supply side同neoliberal嘅人係支持
佢地都會屌偏幫有錢人嘅行為

有乜好野唔怕講，我都想知，今朝先比人笑，識字組只教識語錄嘅字

但係真係睇唔出呢樣

減稅見人見智
瘋狂deregulation我唔buy
要求外國咩多d軍費我buy
manufacturing回流我唔敢講要睇多陣
但共和黨仲喺到搞coal mining我覺得好on9
係應該擺多d錢落環保

Clean coal

呢個你要睇academic economist入面嘅discourse
要睇最實證嘅野
我其實都唔知
因為永遠兩派都話自己啱

我最唔buy侵侵反醫保同deregulation，呢樣野一定係有枱底交易。
不過睇佢打中国真係睇到嘩嘩聲

coal個到，係等coal慢慢收皮，其實美國coal係乾淨同高效能好多，你以為大陸個種；環保要做，但你唔以攪死一個行業囉

Coal再勁都係唔乾淨
宜家咁多alternatives Coal 一早應該phase our la
應該係幫呢班人轉型，而唔係點佢地返去沒落硬既行業

比錢呢班夕陽行業有咩用

人地成個產業鏈同做咗好耐呀，唔係話聽日可以走去搥code呀

個產業係unsustainable,同埋已經做唔住
啲coal power plant 唔計奧巴馬任內，連係trump任內都執左好多
間接令到好多coal miner 都汁左唔
如果你覺得coal mining咁都值得永續，同覺得呢班miner可以mine多十幾二十年到退休咁我都冇咩好講
等於全世界已經由56k轉緊去寬頻，你就話要永續56k，因為個產業已經存在

上次已經爆咗民主黨班黨中央撐希拉里，Sanders班支持者唔投票先益咗侵侵，何來讓路？

如果將今次民主黨初選對比番國民黨初選，Sanders係洪秀柱mix韓國瑜，Biden係朱立倫，Bloomberg擺明係郭台銘，希拉里已經係王金平個代。

講你都唔明，你係咪美國人先，係就去查吓，真係重有56k服務，唔係全世界都係寬頻

我諗佢想講既係要幫coal industry既山人員轉型phase out, 而唔係一味dump錢落去吊命

加上現任係有優勢
多數願意比多4年佢

當然有可能仲會有小小demand
但係冇理由為左小小demand 去貼錢維持現有capacity

咁我講漏咗LOL，係民主黨迫佢讓路希拉里

藍絲廢老：你讚西方國家有民主制度呀？但佢地一樣有xxyyzz問題喎

小弟不才，請問「基佬」係邊個？？

市長pete呀

你唔上連登咪得囉撚樣

佢應該過咗高峰期，如果第一場之後撐拜登啲金主轉向買重佢，可能仲追到，依家就算有錢，係超級星期二之前都做唔切。

如果唔係United Health同CINGA琴晚唔使跌咁多

真心講，dems現在放風，佢選咗都唔會做佢政網講嘅野，主題係我地要打倒侵

個時，第一場亂過乜，而且拜登已講明會輸頭幾場；現在dems 大獲，出共產主義去選，好多dems講明唔出來投票，所以有人開始放風佢係講吓，唔會真做

有冇巴打知道美國左癌係咪真係好嚴重
睇啲sjw failed/ cringed 片
好似真係好多無腦左癌

You’re viewing America through a specific lens
而家打緊culture war
嗰d alt right channel 搵d最on9嘅sjw片出黎貼埋一齊會令你覺得美國通街都係咁痴線
但其實一樣好多係正常人去為不公義抗爭
tumblr sjw唔代表所有人
我覺得你自己去judge每一個issue你同唔同意仲好

咁政崗永遠佢未上你唔知佢9up定點
咪信住先

好似拜登咁叫人去做code monkey

你好似唔明我講乜

關於Senate另外開咗新Post
大家可以過黎討論下

[美國大選] 參議院選舉 之 撐香港人參議員選情

因為dem其實係右派。同埋而家呢個時候講打倒中国好過講打倒侵啦，學埋kmt啲衰嘢。

大家點睇sanders講嘅依段
本身幾鍾意sanders但係真係

唔講好過講囉
但其實駁唔到
呢點都係小粉紅入面最難駁嘅一個位
你證明唔到89年民主化會發生咩事

唉佢對中國經濟嘅睇法真係唔掂，明明中國嗰種對工人同環境嘅剝削應該係democratic socialist 最反對嘅嘢嚟

佢指既poverty係每日1.9 usd個隻extreme poverty

頭先debate bloomberg係咪買起左成班觀眾

搵人send D foxconn自殺新聞比佢睇啦

絕對唔可以比Bloomberg 上
條友係100%奶共
上左我哋實仚家剷

美國既medicare

美國一爆仲大獲
啲人邊有錢睇醫生

連登仔重係度吹奏緊CDC同侵侵
但係唔知侵侵係18年cut過CDC funding

佢乜鳩都cut哂
Food stamp啲福利都 cut埋

有人分析左，俄佬邊個贏都冇所謂
只係想分化者，所以兩邊都支持完全唔奇

其實侵做左啲咩益俄佬
侵任內制裁左幾多間俄佬企業知唔知
撤出中東益俄佬？
係就唔會狂搞伊朗同委內瑞田啦

出下口術姐

Unlike Mr. Bloomberg, I’m not a good friend of President Xi, the authoritarian leader of China. #DemDebate
[url]
/1232474541596626944?s=19[/url]

Crimea 佢有做過咩

Sanctions bill? 個個連Senate 都冇veto佢可以唔簽?
The White House announced the signing shortly after 11 a.m. ET, saying the bill includes "a number of clearly unconstitutional provisions" that "purport to displace the President's exclusive constitutional authority to recognize foreign governments, including their territorial bounds."
呢句係佢簽個bill個時講既野

lift sanctions?

no sanctions deadline

mueller report 係咪唔計?

中東個度係為左Saudi姐, Khashoggi 單野Trump既反應

Crimea屌黑馬好過啦

佢話Obama比Putin outsmart 左, 咁佢有為呢件事做D咩?

Crimea 係俄羅斯一部分

我建議你去睇下賠率
錢係最準確
Sanders 仲有四倍，真係信既就快啲買
侵侵得 1.61 ，唔抵

睇er囉

佢都痴撚線，現在全民奴隸喎，個批超貧點來，大陸話個數據，佢就信，己有病啦

Update:

慌佢赢到Trump咩

對佢好撚失望

睇落去美國民主黨只要出到人都仲贏到

要用人民力量係2014年夾實黎民主派一樣，要兩個都係反極權嘅候選人先對香港有用

有個唔明，唔係侵想連任咩？
關個sanders乜事？

sanders 民望唔低，連任有暗湧。

sanders上任班有錢佬等仆街

點知有錢佬，中產都含，跟本現在 dems 自已要諗，想踢鳩侵走定要共產上台

矯枉必須過正，所以出咗個有錢佬總統，自然出番個提倡平均分配嘅挑戰者

正如香港咁，689777有權唔用盡，港人點會抗爭咁耐呢？

每一個獨裁國家都係話自己國內福利好， 始終福利主要某程度上嚟講係對中產人士嘅一大獨裁， 就好似香港你交嘅稅都係畀支那人享用

因為香港並冇好似alt right、antifa、Sjws 同Atomwaffen Division咁嘅極端勢力抬頭， 而 嘅勇武派亦都冇足夠真槍實彈可以抗衡三萬隻狗

Bernie Sanders kick有錢人cfood我最鍾意
Trump幫有錢人含
trickle-down economics

星期六29South Carolina初選，剛剛25號先辯論完
辯論前民調Biden贏 Sanders10%左右，唔知辯論後民調會係點呢？

SC poll Biden lead住20點

睇尼contested convention機會愈來愈大

我睇呢個就無你咁樂觀喎

美國關你咩事啊
你又唔係美國人

而家最新既polling average好似又冇咁闊
希望SC唔駛輸咁多, 跟住super tuesday後應該就會dropout 幾個, 到時bloomberg biden兩個水鬥水

Who Are Asian Americans Supporting In California?
by FiveThirtyEight

大家可以睇下呢篇
新一代亞裔真·美國人撐桑德斯
老一輩移民撐彭博
文章話係因為中越韓移民仲係有恐共情緒
但係我覺得同當時亞洲見高拜見低踩嘅價值觀都有關
好似香港班收成期都好多莫名其妙崇拜李嘉誠

唔知最終有冇30%

bloomberg 燒銀紙，不過唔會對 biden啦，super tuesday 後，桑德斯應該同biden唔會相差太多，兩個一定 drop 一個，建制要集中打七桑德斯；DNC 有好戲睇，唔知成班友會唔會指點江山

pete 係super tuesday前放棄
睇黎DNC開始發功要趕走Sanders

Steyer + Pete走左
Warren應該會super tuesday之後退埋

要睇Super Tuesday開邊瓣

Bloomberg/Sanders ......

Bloomberg sanders biden

大伏

講真我sanders算
嗰兩條奶共奶到閪咁

真
而家反而想睇bernie

得罪講句Sanders成個socialist咁，想點

Sanders 先有獨特性
大愛社會主義撚

侵仔一定要贏

睇咩政策啦
而家Inequality嚴重
係應該要做d野

佢啲policy係幾好嘅，但好似全靠wealth tax income tax corporation tax + cut military spending 有啲難，牽涉太多既得利益者

起碼佢而家口頭上講嘅外交政策已經令我ok佢
香港人或連登仔撐侵大多數咪又係中意佢外交軍事 反移民 同撚鳩左膠
佢經濟社會政策我覺得要之後先睇得出係咪做得好

果D主張做唔到嫁
一個唔該任內爆個經濟危機就陷美鏟

Trump好多domestic policy其實係有問題，只係時勢造英雄，食住right wong politics + populism大勢上咗位，講真，我係美國本土嘅non 1% 加中間選民嘅話，都好可能會揀sanders，至少佢做有機會可以waive student loan + healthcare for all

咪成日亂吹經濟危機
減稅 減regulation 一樣可以97 08搞衰經濟
以前美帝都有高稅 高政府支出 大政府時期
一樣可以經濟成長好快
係睇d錢無論公共定私人用左去邊洗左去邊
Bernie大方向我覺得啱
教育 醫療 環保 呢d
但最後spending問題佢都會有d位應該要讓步/再計過數
外交就侵未上之前你都係信住先架啦
一個無從政經驗嘅生意佬素人你都係咁信

仲桑德斯
佢會唔會做做下瓜老襯

好多人都話美國應該重振專業教育，仲搞waive student loan係咪嫌美國大學唔夠泡沫化

係
但要留意係唔好當哂右翼嘅反動民粹係全部關經濟事

還緊債個班緊係想waive，咁佢哋啲student loan又真係好重
個人覺得education for all無問題，本應係做到equal access to education，可以參考德國做法，但好大工程囉

CCTVB幾年前晚間新聞播過美國新聞專題，訪問個美國職業學校既畢業生，佢話佢讀職業學校學整車有津貼囉，畢咗業之後學校有工推介，人工仲唔錯。

DNC
今次做得咁肉酸

留名學野

Amy走埋

Establishment準備好出招打Bernie

民主黨 不如變中國民主黨

反而又要睇Warren幾時drop out

都會呀Warren係progressive,留番嚟鎅票

唔好on9啦

爆左咁多單奶共野出黎 仲好意思話自己民主黨

Bloomberg 明做咗介票黨，介鳩 biden 票

有乜外交政策

邊有可能waive student loan，信個個都有病

跟本吹大雞，Establishment 加 moderate

waive student loan咪又係Populism ....

你識唔識Populism個字喺英文點用

殭屍五毛又帶風向

想香港人唔記得 香港人權法就係民主黨力推

就好似買六合彩咁買個希望

認住呢隻殭屍五毛 block得

對支?

笑左
我都有變5毛既一日

共產黨用咁多錢押注拜登，點知連老將桑德斯都贏唔到。

左派本來都係共產主義

依家Sanders個勢咁強
咁傳統民主黨撚, 華爾街到時真係要含撚投票,特別係wallstreet班傻鳩

美國只要唔開戰佢國民都唔會有太大反彈
好多時一打就10年8年
當然你話唔打咁係冇可能
好多人搬去美國就係果度好安全 經濟 軍事第一
然後唔打仗想等人攻打先?
有錢佬咁想自殺咩

你邊撚個?

依家咪唔打囉
阿富汗又走 Syria走左又話出賣盟友,唔走又屌佢好戰撚

5毛

桑德斯直頭共產黨崇拜者啦，重好用過拜登，錢都唔洗比

阿富汗單野美國都唔覺有重點講

Twitter寫晒大字報啦
Pence親自去簽

我當然知個 d 有講， fox news 真頭今晚專訪肥佬半個鐘，講緊cnn, msnbc個批

你係

可唔可以分番開 Communism 同 Social Democracy
唔好同中共混為一談

社會主義 衍生自 共產主義，共產黨係用共產主義做名目去奪權嘅獨裁政權。

Sanders campaign 用繁體字同香港譯名

Elizabeth Warren 走同 endorse Bernie 先有得同 establishment 砌過

如果係香港譯就叫川普（ 飛黃騰達）

係有人唔妥侵哥，不過侵哥係基層藍領有票喎。

其實美國大學唔係泡沫化
大學暴業生個 starting salary 每年都穩步上升
宜家平均畢業生月薪都HKD 33k
畢業生生係多，但美國個市場吸納到

Bernie 想行類似德國北歐模式
德國北歐模式同中共式共產主義都唔同啦

人地話共產咪比佢話囉

歐洲係政府社會主義，商業行返資本主義，政府係發揮財富再分配。中共係獨裁。

再講多次 Bernie Sanders 係反中共始祖
當年反對中国入世貿
仲勁過侵
而且夠膽講外交，同講明中共打台灣，美國會 military action
連侵都唔敢講到明 佢敢
上面班小學雞收皮啦

佢好似最深得班後生支持，
而且仲未計班黑基女左，
民主黨嚟計佢上陣應該會好過拜登仔
depends on 啲中產同疊水豉油派肯唔肯含淚
利申：9up

桑伯上場可能係奧X馬加強版

喺白左同豉油派嘅心目中佢係荷蘭叻
但呢個只限於白左同豉油嘅觀感
人哋講撚咗30幾年亞洲威脅論，淨係呢方面已經同荷蘭叻唔同level
再以而家trade deal同海外撤軍嘅手段
好明顯Trump嘅所謂譁眾取寵背後係有佢嘅目的，而且旗幟非常鮮明，就係想一邊重拾國內嘅經濟自主，同減少海外不必要嘅軍事開支，絕對唔係荷蘭叻嗰陣類書又讀唔成又要扮叻，死淨把口嘅柒頭
而且佢背後有Pence，有Pompeo同埋好多人

Trump做既野同佢30年前既speech一樣 始終如一

記得當年TVB字幕用杜林普
川普係台灣用法
特朗普係支那用法

始終如一

其實你知唔知佢背後個班人唔係donor 就係 lobbyist
重有部分係registered foreign agent

講
我淨係見到Trump係第一個親手郁支那狗既美國總統
內閣大部份都係鷹派人物

問吓佢會唔會好似卡特咁cut 軍費

eliz 係完全攪唔到bernie，就算cnn買重佢，係 咁唱衰bernie，噚日，連食軟飯都走出來同呀joe站台，不過好多人話太遲，頂唔到bernie

你估係咩，我話一定係接近共產主義；對私人企業（保險，能源…）同資產（財富…）強制性改變

話人小學雞，自己先係
連sanders個歷史都唔識，就走出來吹捧人

如果今次係sanders上台，又多一件三十年來始終如一

邊個唔係咁樣組成

重多過Obama 8年既人數

你覺得官商勾結冇問題既話你贏囉

點呀呢家 sleepy joe定bernie

你好似唔明個 list 講乜，
利申：冇比錢睇

你不如講下我唔明D咩?

兩個都係極品，真係唔知點簡

個班係講緊內閣成員喎，真係你咁都話係官商勾結，真係你講緊，最多話班人食曬兩家茶禮

你真係認為班lobbyist 唔會為自己former employer R著數?

你認為用班donor/ foreign agent做cabinet 係對美國人好?

DRAIN THE SWAMP

侵開心啦又減息喇

今次Sanders Biden Bloomberg delegate count希望有6：3：1
Warren應該會就快走
Super Tuesday 倡基本上0 ground game

lobbyist 個到，真係鬥嘴大，係點講都得，

Bloomberg 重未講掂數退選，不過佢真係為屌鳩侵而去選，

咁諗你實在太天真

佢擺到明係見Bernie個勢太勁先去參選，當初Biden/Pete靠得住佢使出尼？

而家成個establishment動員支持Biden同一道理

鬼唔知咩，個時講到要出大絕奧班馬老婆或返炒希嬸；佢咪同土著阿嬸一樣，私怨大過天，現在變咗介票

現在基本上establishment加moderates打鳩Sanders，不過正如上面講，太遲了

如果你有睇Bloomberg run既ads你就發覺好多都會攻擊Sanders既政策，例如係SC debate個堆anti M4A

同埋泥幾日做野都唔叫遲
而家正正係establishment勢力大左，contested convention機會大增，一到superdelegates Sanders本身領先幾多都冇用

都係嫁，連我之前post嘅538同rcp都向咩淡風
如果上次辯論前退，個種聚埋一齊打Sanders無咁出

正如之前講過套番國民黨初選，依家係吳敦(Biden)郭台銘(Bloomberg)王金平(希婆)郝龍斌(Amy)朱立倫(Bugtigieg)合謀打集韓國瑜(民粹)洪秀柱(上次洗橫手搶參選權)一身嘅Sanders, Warren就似周錫瑋做progressive.Obama就似柯p食花生

obama 邊係食花生，打電話叫人參選同退選

今次dems真係大檸樂

或者準確嚟講，Obama呢啲聯絡工作的確同舊年78月柯p見縫插針無乜無別，過咗今晚佢都應該變埋柯p10月咁樣

對香港嚟講，一對反感中共嘅總統候
選人係最有利，尤其想攬炒個班

李登輝同郝柏村已經訓緊醫院，馬哈迪仲龍精虎猛

Sanders 個領先度開始收窄，今次真係 DNC 有得指點江山

原來boot edge edge都已經退出咗
有冇咁快就放棄

傳奧班馬打電話去提意退選，因為唔係 EC 咁，會介票，佢地真係好怕比Sanders出到線

Sanders個勢太強
過左Super Tuesday先做野就仆街

咁兩三日退選撐Biden實在大核突，尤如1月9日百萬韓粉聚集台北一樣，FB即刻個個話要投小英一樣

如果一個星期退一個反而會令Sanders支持者睇唔到民調變化，依家咁夾法其他支持者會唔會咁聽話轉投Biden定留番係屋企呢？

認真
侵其實贏硬，唔明點解唔比桑德斯選

對班建制尼講
Biden>Bloomberg>Trump>Sanders

......噉樣樹立稻草人有意思咩，唔怪得Sanders民望高

上屆係咁今屆又係咁
民主黨一到primary啲嘴臉就出晒嚟

睇exit poll Biden好勁

有建制支持果然可以攞票

Sanders 既黑人票好似冇好過，同上一屆差唔多

真心唔明,請掃盲

即係你可以撐lgbtq，可以扮晒嘢搞吓啲左翼政策
但係唔好好似Sanders咁認真，搞healthcare搞富人稅
總之establishment嘅立場係：你只要唔好搞到我嘅既得利益，我就理得你鍾意男定女定動物

Sanders 對抗既就係建制同佢地背後既大財團

民主黨先唔想佢贏，侵起馬唔會對財團開刀，至多過多4年就會冇事

黑人票比曬sleepy

Dem而家根本係寧願輸都唔要Bernie選

有無人可以解釋吓Biden有咩政綱
定係掛個former vice president就攞到票？

左膠傳媒狂咬鳩侵三年，比桑伯執死雞點得

我覺得sanders太難攞中間票
同trump打贏面仲細過biden
Biden可以用黑仔光環加持呃好多人

噚晚走曬出來吹雞就知，想邊個選
等睇dnc

因為佢地已經經歷過4年侵，知道佢連任對既得利益都唔大影響

但Sanders當選既話progressivism肯定會抬頭

親中派系，想過醫保，應該咁上下

我可以贏到侵（真係這個）

唯一既silver lining係奧巴馬唔會endorse任何一個人住，如果Bernie真係贏到既話實會有AA票

不過9成冇可能，今晚有機會比Biden超過埋delegates count

即係Hilary輸咗次唔信邪，搵個similar if not worse嘅上去再揪過？

"The definition of insanity is doing the same thing over and over again, but expecting different results.", Albert Einstein.

有啲乜嘢政策唔係強制性改變
無強制性要政府黎把撚

全民醫保，佢跟大隊講，跟本就唔會

Biden 連講句完整句子都講唔到

class race gender
最尾都係class唔掂得

班有錢佬全部吸血鬼嚟
收多少少稅就嘈生哂
啲窮人就日日交足

外國點可以咁玩，bam fracking, green new deal 上馬，學債免，財產稅，有病

Texas堆Latino票 全面進場

人地有Beto 撐場

Desperate time needs desperate measure
與其話啲人期望Sanders入去兌現曬承諾
其實個個都知無可能，國會基本上唔會順攤
係旨在風氣轉變姐

同埋起碼healthcare嗰邊搞搞佢啦
依家真係狗也不屌

Sanders projected to win Colorado

估計贏7個

路透社

美聯社

樓主可唔可以pin呢個上去

Sanders應該會燒Warren後欄

預左

Warren摺得喇

In its first presidential primary in 20 years, Colorado saw a last-minute surge of votes among Democrats and independents, who for the first time cast ballots without having to affiliate with either major party.

More than 1.5 million of Colorado’s 3.4 million voters had cast ballots by mid-day, the secretary of state’s office said. Unaffiliated voters — the largest voting bloc — made up nearly a third of that total. Most voted in the Democratic primary.

一望班候選人個個唔係柒就轉數唔夠快已經知大局已定

係咪如無意外今日之後會得返兩個candidates？

Biden projected to win Tennessee and Oklahoma

但其實一個泱泱大國既醫療都無乜保障咁，都幾有問題

大財團賺到錢，民生wfc

以前歐洲人爭住走去美國
依加

嗰陣戰後就話姐
而家基本上係得返啲發展中國家嘅人對美國趨之若鶩
香港人要移民都想揀加拿大多啲啦 (民生wise)

就算民生做得好都唔去啦
美國種族歧視真係幾嚴重

說話又唔係咁講呀
如果我要移民，我會排美國高過英加澳
原因係美國範範掂，為左下一代可以多d 發展既選擇，美國真係首選

但係醫療呢方面真係幾擇洗下

有個班唔係咁諗

去美國唔係唔得
前提係有錢/有專業技能

dem 好似有洲玩比例代表，真係去到尾埋單先知

有醫保唔同

咁其實要移民就邊度都係要呢兩樣既

老實講歐洲同美國我揀歐洲
起碼安全啲

軟飯皇老婆地區勢力好大

如果要多選擇同醫療好，撇除氣候我反而推德國、瑞典、挪威，三國相對較寬厚且福利優厚

Sanders如果California Colorado可以大勝，TX可以贏到既話應該個優勢會重係度

贏乜都冇用，Sanders 已比親 dems 班傳媒唱鳩玩撚完

各有各好啦
歐洲就要學唔同語言，呢個對三十歲左右既人黎講係吃力既
而發展黎講，唔同既industries 分散係EU 入面既唔同國家，變左下一代要多元化既選擇就要去第二個國家

但係美國就自己一個已經好多元，好多選擇，呢點我認為係好吸引既

colarado贏左, 希望其他順利

Texas 小勝， California應該樂觀

東北都唔贏呀陰公

Sir, this way

真窮人有medicaid
老人家有medicare
至於其他人打一世牛工靠公司醫保

Sanders 最危險嘅就係個個都以為佢輸硬比Trump...

語言方面可能有障礙？

至於三地有英文都仲生存到，德文難學但起碼耐左同英文似，識睇

歐洲有神根公約，要去其他簽約國應該唔難？
同埋美國咁大，美國內部之間嘅距離可能仲大過歐洲？

厲害orz

淨係贏返自己Vermont

屌啦當年Bernie civil rights 前線到比人拉埋
bernie 先係一直最為minority嗰個

老老豆豆
biden 有咩可能可以打得贏trump
得bernie有可能之嘛

係唔難既，但係好似歐洲唔係一種語言走天下？
而且話就話EU 有free movement of citizens / workers，但唔知定居會唔會有問題

美國唔同state 至少都仲係行同一套語言同system 先嘛

就算有都好
醫保綁死公司
都不利創業啦
其中一個支持全民醫保嘅point就係話有利entreprenuership

美國今次經濟危機到咁
侵隨時收皮

歐洲安全
左膠領導的歐洲已經最唔安全

不嬲架啦
Btw尋日仔細睇左陣佢d speech
bernie係諗住體制內外都玩
佢知體制內會有一定阻力
比共和黨狙擊
佢係想搞群眾運動去炒返熱政治街頭抗爭氣氛

點解講到好似左派就係原罪

都係語言問題
不過定居似乎無問題?

// It enables every EU citizen to travel, work and live in any EU country without special formalities//

其實語言真係一個好大既問題黎

exact7ly
所以佢成日講呢個係一場“movement”
不過都係唔知點樣將佢啲plan推過國會

sleepy 有隱型老友奧班馬，連有千分之一土著血統阿嬸都追住 bernie 來咬

第一日上連登？
逆我者左膠

Because this is LIHKG

一見progressive idea，立刻想到左膠，立刻想到共產黨，立刻想到毛澤東，立刻想到文化大革命，立刻想到被批鬥，立刻想到血流成河。連登仔的想像惟在這一層能夠如此躍進。

社會福利主義既左、大政府市場既左、標準工資既左

睇乜 idea 先講

咪就係要靠埋所有人比壓力國會
佢話好似當年civil right幫minority咁
佢上到一定比共和黨熱狗式狙擊
但好多野佢等左咁多年就係為左大搞
所以睇到時會點
美國可能日日有戲睇

你咪自已買囉

仲有一直支持LGBTQ平權
反而Biden當年中支持乜9捍衛婚姻法案

但係Bernie嘅黑歷史通常就係讚揚啲左翼獨裁政權
之前響CNN辯論度吹奏中國式滅貧
“China is another example. It’s an authoritarian country, becoming more and more authoritarian. But can anyone deny—I mean, the facts are clear—that they have taken more people out of extreme poverty than any country in history?”

土著dna笑到仆街
本身幾ok warren

Yep
我覺得好多野無得非左即右或太bipartisan
要逐樣逐樣講

呵呵
使唔使搵返啲2019年6月前
連登極右撚支持紐西蘭白人至上槍手恐襲清真寺、同埋支持新疆集中營嘅post畀你睇下

都仲未計每次提到同性婚姻合法化 / LGBTQ+議題
都成堆恐同撚出曬黎
講財富再分配/土地正義 就屌「鬥地主」

美國教育好貴，而且壓力唔比香港細

美國好的中小學係跟區收生
好學校區的樓價通常好貴
一係就比貴學費讀private school

中學雞一邊要係咁參加課外活動整靚portfolio,一邊又係咁比錢補習考SAT

大學ug 畢業一出黎就幾萬學債，重要成6-7厘息
如果讀埋pg/專科重貴

我記得響宗教、女性與女權主義上同你爭論過，我仲話女性主被Progressive女權主義搞壞，甚至覺得女權主義同文革紅衛兵好似

係有好戲睇
對香港未必有利
Sanders嘅外交政策似乎打算行non-interventionist路線

佢上台的話，未來國際戰線應該更難打始終好多嘢要靠國務院做

佢係想讚有左翼嘅intention
但政策唔講trade off無意思
我前幾頁講過
不過我都覺得佢唔講好過講
死忠唔會唔投你
但你講就少左d中立票

係啊
有錢咪得囉
連登freshgrad 50k㗎嘛

唉真係周圍都有佢既難處
好似英國咁，我以前d 同學一grad 都孭住三四萬英鎊既學債
我地仲要唔係理科唔洗做lab 已經算係平d
其實都唔平得過美國好多

frame得好差
古巴普及識字教育單嘢又係咁

直接割左啲極權國家咪得囉
應該全力吹奏北歐

太多sjw多左膠
搞壞形象
但佢地入面唔同流派入面理念唔一樣

好似認得巴打個名
之前有排成日上連登打筆戰

依家不了
浪費時間

至於女權思潮嘅/有無問題呢
都係交返畀專業人士討論

唔肯定
未必係完全non interventionist
佢應該明要幫海外allies
但唔係走去打Iraq war嗰d
係佢國內唔知會唔會踢哂腳

而家Biden 竟然領先咁多

但係就係鍾意Bernie咁率直...

出biden dem 輸硬
佢贏嘅洲唔少都係共和黨贏開，無乜意思

佢有講過話會捍衛台灣
但係響香港議題上
其實咁多個候選人都無乜點出聲
除左Warren同埋Buttigieg

唔知大家有無睇nba
我覺得而家民主黨就好似火箭咁
一係繼續打typical form，成績唔會太差但已經知道係唔夠champ
一係打散個個陣玩small ball，unpredictable但起碼有個機會

不過dem班establishment都唔係為贏，無所謂

睇埋最大嘅加州先

二大勢力合體你估流

尋晚降左半厘息都救唔到市
再咁落去侵輸硬

佢哋可能打算等多四年

佢支持我地架，twitter有講

重點都係睇wisconsin michigan pennsylvania㗎姐

口講無憑
真係上台唔知佢會點做

但sleepy joe一定賣鳩香港

佢老到講野窒下窒下咁
Sanders 仲好中氣過佢

佢70歲人重可以拉布十幾個鐘，超勁

偏偏左膠又要因為路線唔同內閧
其實右派都有，但左膠特別被放大，鬼叫 Coverage多

Mini Mike真係笑到我
洗撚左成十億都輸到咁

想搵啲forum以外既地方睇，但又唔知邊啲地方睇外國政治、形勢好

新聞台呢兩日報退選候選人撐Biden,就算廣告時段點賣廣告都無用

條矮撚根本republican disguise as democrat
個底同侵都係咁花

美國我呢排都係睇
Realclearpolitics
Fivethreeeight
Politico
學嘢
再唔係google us president primary,睇人評論都可以坐井觀天

睇緊NYT life results 竟然係一片紫色
不過TX + CA 仍然係maybe / probably sanders

Sanders projected to win California, Biden projected Massachusetts

幫filibuster巴打推下佢個沈底已久嘅post

如果你講歐洲政治的話
follow左「歐洲動態」未
仲有「轉角國際」

頂完全唔知有個咁嘅po仲要開到7
得閒入下先

基本上無乜討論
好冷清

有無邊啲州唔係proportional咁派delegates

唔係所有州過15%就proportional咩

ca都係sleepy, 桑伯今次真係可以返屋企

打錯，係
ca 係桑伯，mini mike 可以返屋企

TRUMP 日日係TWITTER指鳩住佢黎笑

Mike返屋企啦

就係唔知有無winner take all嘅州份
定係winner take all呢啲仆街嘢係得大選有

10億志在參與

促進廣告業收入功不可沒

好似淨係general election先至係winner take all

Dem 好似係按比例，但要多過15%先有得分

比人笑，佢班辦選團隊係咪可以告『弱』老

政治產業其實都養唔少人

對於美國有咩唔係business

咁其實依家究竟係邊個領先緊 有冇ching可以分析下

班establishment想贏點解唔搵啲正常啲嘅人岀嚟？
我個人覺得gay都好過sleepy

而家係Biden, CA有結果有機會Sanders

不過去到最後應該冇人夠票自動當選，要靠superdelegates

即係Biden冇得輸

正常贏初選咁出嘅話Bernie 上屆出咗啦根本DNC唔會俾佢出，Bernie Bro 又要崩潰了

上次唔靠superdelegate 好似都係希拉里贏

今屆under 30 voter turnout重少過上屆

竟然

Sanders 喺加州可以拉近幾多？

Pinboard話Bernie有意留力，無特別動員年輕選民，但好危險

未計比例分票之前，贏CA會有多90票
呢個州係超多票的

再留力就會留到下一位progressive candidate

成個super tuesday有1357票
淨係CA已經有419
呢度可以大勝係好關鍵

仆街比china joe贏就gg

唉輸德州
Texas越嚟越藍都幾重要

就算贏加州都唔知追唔追到

NBC講到明Bernie今晚落後硬，只係輸幾多咁解
保守估落後44個delegate，有可能過百

過咗Super Tuesday
Sanders仲有邊啲州有機會翻盤？

點完加州就會反超前啦

mola mola

佢都未放CA個D票, Sanders座低+90

不過MSM當然要做個Sanders玩撚完既narrative

係咪所有Mainstream media都係撐China Joe

當然, 佢地已經將Sanders頭三場既連勝比做Blitzkrieg同coronavirus

有咩做唔出

初選最新賠率
市場估Biden勝率大概六成
Bernie得番三成

搞到要即刻被劈炮
柒撚到 好講唔講講Nazi

桑伯

bloomberg柒撚到.....

bernie又被逼害

bernie支持者今次係咪又要含淚投trump

輸鐵皮....trump贏緊

有個已經會投返去 dems 到，近三年美傳媒唔會點講政策野，如果你只睇cnn、 msnbc 之類，你睇trump就會唔同

cnn個credibility喺呢三年唔係一直下滑緊咩

國防政策、醫療、同種族問題，都係美國政治嘅關注所在
四年前trump可以打低希拉里，都係因為8年嚟嘅奧巴馬政策，完全係當基礎階層嘅人係廢土咁看待

短撚mike收左皮
改撐biden

咁侵cut哩樣cut嗰樣連food stamp都冇埋點睇
美國依加連medicare保障都放棄埋點睇

咁你都唔好忘記美國仲有超過一半嘅人口都係反侵人士， 尤其係左膠 Antifa sjw

咁始終美國係一個徹底行資本主義嘅聯邦國家， 若果貿然一下子走向福利主義，美國經濟早就已經崩潰

Sanders 90年代己經係反共，Biden 反而係奶共，香港人點都支持 Sanders

咁某程度上納粹真係走得太前

一樣歐洲發達國家幾十年前已經有既措施
點解人地經濟冇崩潰?
自稱世界第一國家
結果社會福利=third world country level?

點至 cnn, 重有 msnbc, cbc, abc .... ，
跟本個問題係對比以前，冇正苦官員會上去做訪問，近似你個台冇NBA轉播權，冇 nba 球員會上來，佢地唱衰唔奇。

講到我哋係牆頭草咁

歐洲有咁好嘅福利都係要徵收重稅兼必須遵守歐盟統一法例

咁侵佢既政策係直頭唔當基層既人係人喎
又cut food stamp又比垃圾medicare plan過關又cut public school funding

唔係咁講，醫療一定要有個一個保護網；但行全民醫保又唔掂，奧班馬medicare又有問題，真係要高手先得、可能要用n年前非洲方法、或台灣方法。

削減食物券嗰度我真係冇辦法可以接受

不過醫保嗰部分太側重於政府管理或者企業管理都唔一定係好嘢， 唔似得香港咁可以自己決定去邊度醫

另外公營學校嗰度……
我唔肯定我嘅推測係咪有錯， 會唔會係自己政府營運嘅校舍係畀唔到一個合理嘅教育水平？
聽講佢哋都開始流行某一種形式嘅 chapter school去取代公營學校

最盡都只可以參考我哋香港嘅模式咁畀民眾選擇

Sanders 反共，你住邊，咁都講得出

都話兩院一定唔可以比共和黨渣fit
有佢地乜民生福利都唔會有
congress哩幾年draft左無數民生法案
比senate條廢老mcconnell全數hold起哂

桑德斯係好認同支那嘅專制滅貧模式

政府補貼多少少已經好好多啦
班吸血鬼肯咩

侵侵4年都冇搞好過醫保, 佢4大branch齊哂架

你defund完public school佢地咪failing 囉
charter school 咪姐係$$$

Bloomberg
睇佢輸到加零一已經知佢想要退

不過認真應該得Sanders可以同侵一戰
Biden上位大概又係另一個Hilary並重演上屆佢點輸

睇怕兩黨陣營嘅人都必須要面臨新血換舊血嘅風潮， 起碼都要讓個位畀Rubio Ted Cruz 同 Dan crenshaw

...佢實質係Social Democrat(aka progressive capitalist)...唔係自稱嘅Democratic Socialist...更加唔係Authoritarian Socialist或State Capitalist

其實係個邏輯係咩?

人地話侵做得衰過Obama

你就答美國係Capitalism行先冇計架

侵直頭係比奧巴馬唔幫基層喎

起碼你畀得錢，都會有比公立學校更加優質嘅教育
而且唔係個個州份都比較歡迎公立學校

你自己google下啦

我都想Biden可以同trump鬥
biden咁奶共好易搵到黑材料

你係咪只睇連登講美國
重係Cruz Rubio

雖然明知自己投著佢就唔會有福利，但嗰班所謂基層係勁buy佢嗰種排外反墨西哥人嘅態度， 即係寧願乜都冇都唔會任由政府派福利畀外來人

就好似寧願唔攞一萬蚊都唔會畀政府派埋錢畀黑警買裝備

姐係基層收皮既pay to win 囉

佢嗰種資本主義就係要行到咁極端
我哋自己都吹佢唔脹

所以話個個連登仔都係fg 有50k收入就咁解

咁就唔好賴點解冇legal immigrants去你度啦
除左illegal mexicans有邊個移會去個社福=第三世界lv既shit hole

唔使Google, 直接從佢政綱, 答問中知

太多人以"failure of socialism in other countries eg. USSR" 意圖插佢都不成功.

因為佢唔再係textbook definition嘅Democratic Socialist

(佢以前1980左右前曾經真係Hardcore Socialist)

冇真正嘅Socialist會endorse/admire Nordic system....

墨西哥人取代傳統白人同黑奴後裔

極簡化嘅political compass

頂多都係香檳社會主義者

我反而係紫色同藍色中間嗰個位

睇過佢連續8小時filibuster拉布就知佢唔係講少, 佢嘅core policy 係美國以外都係standard, universal health care wor...香港, 加拿大, 英國都有...唔離地呀

訪問講曬問題喺邊

人地話Sanders係Commie 佢就係commie

Sanders endorse welfare policy = endorse authoritarian states

關補貼 q 事，你係咪北美住先

除非你有香港同鄉照應
過到去美國都只可以喺唐人街入面苟且偷生

public school 唔係錢問題，跟本你唔喺外國好難明

What If Bernie Sanders Had an Anime Opening?

Bernie 8小時filibuster lo-fi remix
enjoy

你住邊呀，去睇數據先，失業跌呀，基層新水上升，睇少 d 左膠台

這個係你自已認知定有數據呀

張野幾時，侵以前係 dems 喎

1998年 Sanders 已經反對中國最惠國待遇，佢個 speech 同而家 Trump 講的一模一樣，行早左十幾年

起碼2016打後, , 唔準,有點兒誇張, 但可作參考

民主黨真係好笑
口講為低層而戰
結果為左保住利益者出盡奶力整走sanders哩個真窮人鬥士
共和黨真小人 民主黨偽君子

咁唔係反中共，係公平原則

你的認知真係唔撚得，北美自由拹議，大把美、加、墨人反對，唔通佢地又反美，反加，反墨

好簡單
香港公立醫院排到死都未排到
被迫去睇私立
但至少對窮人嚟講都用公立吊住條命
但侵+共和黨直接連公立都廢埋
你係窮人你會投侵?

見到上面有啲連登仔話 Sanders 係左膠，但連基本 socialism 和 communism 都分唔清，Dem 係傅統意義上左派，但就算 dem 內部都分左好多派系， 唔係簡單左右就分得清，sanders 和 trump 有啲 policy 其實 outcome 相同，只係出發點唔同

証明(1)溫和派都係搵食啫（2)美國真係大把機會，mini mike証明弱智都可以係億萬富豪

唔係公平原則，係美國 ( labor rights ) 優先

Sanders 對 TPP 立場，根本上就係 Trump 果套保障美國優先，只係佢包裝成資本主義 wall streets outsourcing 搞到 income gap human right exploitation blah blah blah

medicare 唔係公立醫院咁簡單呀，公立醫院收檔，唔關侵、共和黨事，美國醫療制度，跟本好複雜，唔係話乜，medicare真係有問題要改善，

你都識講公立醫院排到死都未排到，桑伯要全公立醫療

P.S. 你都係讀吓美國醫療制度先

Sanders 乜膠都唔係，係 useful idiot

Foodstamp 養廢人就叫社會福利？

其實我唔係支持 Sanders, 見到你好似好想反駁咁 Sanders 政策的確太理想不現實，不過 Biden vs Sanders 我點都唔會選 Biden 囉

咁不如香港cut哂免費教育 台灣cut哂健保囉
照顧啲窮人把撚 係咪?

侵十幾廿年前咪一樣講緊依家講嘅嘢

我唔係反sanders, 係覺得佢太弱智，個兩個dems都唔撚掂

真係好肉酸
為左唔使含撚投票
DNC班人出盡力集中票源

foodstamp俾啲所謂”undocumented immigrants “濫用，根本同新移民呃老綜同一層次，拉去免費教育

估唔到連登都有Bernie bros
#Bernie2024

表面上窮人交少左稅所以收入多左
但實際上愈有錢減稅減得愈多
咁收少左稅最後又係福利到cut
最後窮人到底係得益定受害真係好難講
唯一肯定係有錢人fat fat

這個咪 dems 嘅 talking pt；不過你睇返個 poll 問你係咪好過三年，六成幾人答係；重有收少左稅同福利 cut，係冇關係。
我唔係 trumpet，但屌鳩侵前真係要用吓腦

咁一定係好過早幾年啦，宜家係近十幾年經濟最好既時期，如果咁樣大眾都感覺唔到，咁個社會應該有好大問題
但係市民覺得好左係因為整體經濟好左定因為減稅我覺得係前者
後者減稅減幾個%其實對生活唔會有太大改變
反而經濟好，易搵工，呢啲先係significant
你話少左稅唔一定cut 福利我同意

Bernie: *medicare for all*
right-winger: fuck you commie, socialism does not work
Bernie: how about Nordic countries
right-winger: they are capitalist
Bernie: okay then *medicare for all*
right-winger: fuck you commie, socialism does not work

早幾日都見到

// 失業跌呀，基層新水上升//

啱呀香港都係咁啊
香港政府都話經濟好撚好啊

// 桑伯要全公立醫療//

？？？
single payer system同埋全公立醫療係兩回事啵ching

呢家即係拜登贏左定點
睇唔明

拜登反超前

真係寧願輸架喎

所有退選嘅都推拜登,應該十拿九穩啦,除非依家爆d大醜聞出黎

你話比我聽桑伯係點先，開頭大家鬥在左個時，我記得得個個都話係正苦做曬喎

你自己睇Sanders份senate bill
醫療機構by default唔係medicare for all之下嘅provider（除非佢哋自願申請

// SEC. 301. PROVIDER PARTICIPATION AND STANDARDS.
(a) In General.—An individual or other entity furnishing any covered service under this Act is not a qualified provider unless the individual or entity—

(1) is a qualified provider of the services under section 302;

(2) has filed with the Secretary a participation agreement described in subsection (b); and

(3) meets, as applicable, such other qualifications and conditions with respect to a provider of services under title XVIII of the Social Security Act as described in section 1866 of the Social Security Act (42 U.S.C. 1395cc). //

同埋就算做左provider
如果係medicare for all plan cover以外嘅嘢
都可以另外私人咁收錢
意思即係純粹禁止啲醫療機構食完政府啲資助又問病人收費

// SEC. 303. USE OF PRIVATE CONTRACTS.
(a) In General.—Subject to the provisions of this subsection, nothing in this Act shall prohibit an institutional or individual provider from entering into a private contract with an enrolled individual for any item or service—
(1) for which no claim for payment is to be submitted under this Act; and
(2) for which the provider receives—
(A) no reimbursement under this Act directly or on a capitated basis; and
(B) receives no amount for such item or service from an organization which receives reimbursement for such items or service under this Act directly or on a capitated basis.//

你比張bill我睇有鳩用，辯論個時，所有人都讚成咗乜先，我記得係另一件事喎

Bloomberg退選撐Biden = 1 billion經費落咗Biden度
Biden只係挾住Obama副手個名就攞晒南部黑人嘅票，Andrew Yang忍唔住串佢早知唔使咁多錢
講真派Biden debate一定輸到仆街，條友連基本句子都組成唔到

無source你吹乜都得啦

林鄭夠話主流民意想佢落台佢就落台
你又信啊

Biden真係算鳩數啦
Sanders最少真係用理念去綁到班支持者

Biden果班真係純粹反Sanders / 反 Trump
根本冇任何外交政策/經濟政策/內政去support

留意下Biden遲d揀果個副手
果個好大機會先會話事人

美國太多人特別係政治金主接受唔到socialism。Biden如果係好，以佢身分地位，大家一早endorse啦，等到依家擺明都係見到等無可等，再唔出手真係bernie上。

不過美國老一輩黑人好念舊，佢做過obama副手已經夠，佢哋會回報佢

唔係話事人。但估計會揀個同佢自己好唔同嘅，因為佢太老所以副手會好重要，隨時要副手上。依家出面估一係選新生代一係選女人，或者係退選人中挑選，所以拿到endorsement。

現在咁喎，搵唔問 abolishing private insurance 時全部人舉手個片段

土著阿嬸、Harris、之類 ，establishment 嘅第二梯隊

其實harris按cv真係有機會，但我覺得佢咁早退應該唔得。

咪即係份bill入面提到嘅SEC. 107. PROHIBITION AGAINST DUPLICATING COVERAGE.
同政府重疊嘅就禁
額外嘅保障咪私人提供囉
咁medicare for all實際上確實係近乎取代保險
但法律上唔係強制完全取代啊

(a) In General.—Beginning on the effective date described in section 106(a), it shall be unlawful for—

(1) a private health insurer to sell health insurance coverage that duplicates the benefits provided under this Act; or

(2) an employer to provide benefits for an employee, former employee, or the dependents of an employee or former employee that duplicate the benefits provided under this Act.

(b) Construction.—Nothing in this Act shall be construed as prohibiting the sale of health insurance coverage for any additional benefits not covered by this Act, including additional benefits that an employer may provide to employees or their dependents, or to former employees or their dependents.

桑伯話取消私人喎，你點私人呀

// Nothing in this Act shall be construed as prohibiting the sale of health insurance coverage for any additional benefits not covered by this Act//

份Bill係Sanders propose嘅
如果「取消」係指「大部分取代」的話
咁算係嘅

我咪講囉，份bill幾時，選總統成班鬥左轉，問桑伯現在係點